<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>الر تلك ءايت الكتب المبين</a>
<a>إنا أنزلنه قرءنا عربيا لعلكم تعقلون</a>
<a>نحن نقص عليك أحسن القصص بما أوحينا إليك هذا القرءان وإن كنت من قبله لمن الغفلين</a>
<a>إذ قال يوسف لأبيه يأبت إنى رأيت أحد عشر كوكبا والشمس والقمر رأيتهم لى سجدين</a>
<a>قال يبنى لا تقصص رءياك على إخوتك فيكيدوا لك كيدا إن الشيطن للإنسن عدو مبين</a>
<a>وكذلك يجتبيك ربك ويعلمك من تأويل الأحاديث ويتم نعمته عليك وعلى ءال يعقوب كما أتمها على أبويك من قبل إبرهيم وإسحق إن ربك عليم حكيم</a>
<a>لقد كان فى يوسف وإخوته ءايت للسائلين</a>
<a>إذ قالوا ليوسف وأخوه أحب إلى أبينا منا ونحن عصبة إن أبانا لفى ضلل مبين</a>
<a>اقتلوا يوسف أو اطرحوه أرضا يخل لكم وجه أبيكم وتكونوا من بعده قوما صلحين</a>
<a>قال قائل منهم لا تقتلوا يوسف وألقوه فى غيبت الجب يلتقطه بعض السيارة إن كنتم فعلين</a>
<a>قالوا يأبانا ما لك لا تأمنا على يوسف وإنا له لنصحون</a>
<a>أرسله معنا غدا يرتع ويلعب وإنا له لحفظون</a>
<a>قال إنى ليحزننى أن تذهبوا به وأخاف أن يأكله الذئب وأنتم عنه غفلون</a>
<a>قالوا لئن أكله الذئب ونحن عصبة إنا إذا لخسرون</a>
<a>فلما ذهبوا به وأجمعوا أن يجعلوه فى غيبت الجب وأوحينا إليه لتنبئنهم بأمرهم هذا وهم لا يشعرون</a>
<a>وجاءو أباهم عشاء يبكون</a>
<a>قالوا يأبانا إنا ذهبنا نستبق وتركنا يوسف عند متعنا فأكله الذئب وما أنت بمؤمن لنا ولو كنا صدقين</a>
<a>وجاءو على قميصه بدم كذب قال بل سولت لكم أنفسكم أمرا فصبر جميل والله المستعان على ما تصفون</a>
<a>وجاءت سيارة فأرسلوا واردهم فأدلى دلوه قال يبشرى هذا غلم وأسروه بضعة والله عليم بما يعملون</a>
<a>وشروه بثمن بخس درهم معدودة وكانوا فيه من الزهدين</a>
<a>وقال الذى اشترىه من مصر لامرأته أكرمى مثوىه عسى أن ينفعنا أو نتخذه ولدا وكذلك مكنا ليوسف فى الأرض ولنعلمه من تأويل الأحاديث والله غالب على أمره ولكن أكثر الناس لا يعلمون</a>
<a>ولما بلغ أشده ءاتينه حكما وعلما وكذلك نجزى المحسنين</a>
<a>ورودته التى هو فى بيتها عن نفسه وغلقت الأبوب وقالت هيت لك قال معاذ الله إنه ربى أحسن مثواى إنه لا يفلح الظلمون</a>
<a>ولقد همت به وهم بها لولا أن رءا برهن ربه كذلك لنصرف عنه السوء والفحشاء إنه من عبادنا المخلصين</a>
<a>واستبقا الباب وقدت قميصه من دبر وألفيا سيدها لدا الباب قالت ما جزاء من أراد بأهلك سوءا إلا أن يسجن أو عذاب أليم</a>
<a>قال هى رودتنى عن نفسى وشهد شاهد من أهلها إن كان قميصه قد من قبل فصدقت وهو من الكذبين</a>
<a>وإن كان قميصه قد من دبر فكذبت وهو من الصدقين</a>
<a>فلما رءا قميصه قد من دبر قال إنه من كيدكن إن كيدكن عظيم</a>
<a>يوسف أعرض عن هذا واستغفرى لذنبك إنك كنت من الخاطءين</a>
<a>وقال نسوة فى المدينة امرأت العزيز ترود فتىها عن نفسه قد شغفها حبا إنا لنرىها فى ضلل مبين</a>
<a>فلما سمعت بمكرهن أرسلت إليهن وأعتدت لهن متكءا وءاتت كل وحدة منهن سكينا وقالت اخرج عليهن فلما رأينه أكبرنه وقطعن أيديهن وقلن حش لله ما هذا بشرا إن هذا إلا ملك كريم</a>
<a>قالت فذلكن الذى لمتننى فيه ولقد رودته عن نفسه فاستعصم ولئن لم يفعل ما ءامره ليسجنن وليكونا من الصغرين</a>
<a>قال رب السجن أحب إلى مما يدعوننى إليه وإلا تصرف عنى كيدهن أصب إليهن وأكن من الجهلين</a>
<a>فاستجاب له ربه فصرف عنه كيدهن إنه هو السميع العليم</a>
<a>ثم بدا لهم من بعد ما رأوا الءايت ليسجننه حتى حين</a>
<a>ودخل معه السجن فتيان قال أحدهما إنى أرىنى أعصر خمرا وقال الءاخر إنى أرىنى أحمل فوق رأسى خبزا تأكل الطير منه نبئنا بتأويله إنا نرىك من المحسنين</a>
<a>قال لا يأتيكما طعام ترزقانه إلا نبأتكما بتأويله قبل أن يأتيكما ذلكما مما علمنى ربى إنى تركت ملة قوم لا يؤمنون بالله وهم بالءاخرة هم كفرون</a>
<a>واتبعت ملة ءاباءى إبرهيم وإسحق ويعقوب ما كان لنا أن نشرك بالله من شىء ذلك من فضل الله علينا وعلى الناس ولكن أكثر الناس لا يشكرون</a>
<a>يصحبى السجن ءأرباب متفرقون خير أم الله الوحد القهار</a>
<a>ما تعبدون من دونه إلا أسماء سميتموها أنتم وءاباؤكم ما أنزل الله بها من سلطن إن الحكم إلا لله أمر ألا تعبدوا إلا إياه ذلك الدين القيم ولكن أكثر الناس لا يعلمون</a>
<a>يصحبى السجن أما أحدكما فيسقى ربه خمرا وأما الءاخر فيصلب فتأكل الطير من رأسه قضى الأمر الذى فيه تستفتيان</a>
<a>وقال للذى ظن أنه ناج منهما اذكرنى عند ربك فأنسىه الشيطن ذكر ربه فلبث فى السجن بضع سنين</a>
<a>وقال الملك إنى أرى سبع بقرت سمان يأكلهن سبع عجاف وسبع سنبلت خضر وأخر يابست يأيها الملأ أفتونى فى رءيى إن كنتم للرءيا تعبرون</a>
<a>قالوا أضغث أحلم وما نحن بتأويل الأحلم بعلمين</a>
<a>وقال الذى نجا منهما وادكر بعد أمة أنا أنبئكم بتأويله فأرسلون</a>
<a>يوسف أيها الصديق أفتنا فى سبع بقرت سمان يأكلهن سبع عجاف وسبع سنبلت خضر وأخر يابست لعلى أرجع إلى الناس لعلهم يعلمون</a>
<a>قال تزرعون سبع سنين دأبا فما حصدتم فذروه فى سنبله إلا قليلا مما تأكلون</a>
<a>ثم يأتى من بعد ذلك سبع شداد يأكلن ما قدمتم لهن إلا قليلا مما تحصنون</a>
<a>ثم يأتى من بعد ذلك عام فيه يغاث الناس وفيه يعصرون</a>
<a>وقال الملك ائتونى به فلما جاءه الرسول قال ارجع إلى ربك فسءله ما بال النسوة التى قطعن أيديهن إن ربى بكيدهن عليم</a>
<a>قال ما خطبكن إذ رودتن يوسف عن نفسه قلن حش لله ما علمنا عليه من سوء قالت امرأت العزيز الءن حصحص الحق أنا رودته عن نفسه وإنه لمن الصدقين</a>
<a>ذلك ليعلم أنى لم أخنه بالغيب وأن الله لا يهدى كيد الخائنين</a>
<a>وما أبرئ نفسى إن النفس لأمارة بالسوء إلا ما رحم ربى إن ربى غفور رحيم</a>
<a>وقال الملك ائتونى به أستخلصه لنفسى فلما كلمه قال إنك اليوم لدينا مكين أمين</a>
<a>قال اجعلنى على خزائن الأرض إنى حفيظ عليم</a>
<a>وكذلك مكنا ليوسف فى الأرض يتبوأ منها حيث يشاء نصيب برحمتنا من نشاء ولا نضيع أجر المحسنين</a>
<a>ولأجر الءاخرة خير للذين ءامنوا وكانوا يتقون</a>
<a>وجاء إخوة يوسف فدخلوا عليه فعرفهم وهم له منكرون</a>
<a>ولما جهزهم بجهازهم قال ائتونى بأخ لكم من أبيكم ألا ترون أنى أوفى الكيل وأنا خير المنزلين</a>
<a>فإن لم تأتونى به فلا كيل لكم عندى ولا تقربون</a>
<a>قالوا سنرود عنه أباه وإنا لفعلون</a>
<a>وقال لفتينه اجعلوا بضعتهم فى رحالهم لعلهم يعرفونها إذا انقلبوا إلى أهلهم لعلهم يرجعون</a>
<a>فلما رجعوا إلى أبيهم قالوا يأبانا منع منا الكيل فأرسل معنا أخانا نكتل وإنا له لحفظون</a>
<a>قال هل ءامنكم عليه إلا كما أمنتكم على أخيه من قبل فالله خير حفظا وهو أرحم الرحمين</a>
<a>ولما فتحوا متعهم وجدوا بضعتهم ردت إليهم قالوا يأبانا ما نبغى هذه بضعتنا ردت إلينا ونمير أهلنا ونحفظ أخانا ونزداد كيل بعير ذلك كيل يسير</a>
<a>قال لن أرسله معكم حتى تؤتون موثقا من الله لتأتننى به إلا أن يحاط بكم فلما ءاتوه موثقهم قال الله على ما نقول وكيل</a>
<a>وقال يبنى لا تدخلوا من باب وحد وادخلوا من أبوب متفرقة وما أغنى عنكم من الله من شىء إن الحكم إلا لله عليه توكلت وعليه فليتوكل المتوكلون</a>
<a>ولما دخلوا من حيث أمرهم أبوهم ما كان يغنى عنهم من الله من شىء إلا حاجة فى نفس يعقوب قضىها وإنه لذو علم لما علمنه ولكن أكثر الناس لا يعلمون</a>
<a>ولما دخلوا على يوسف ءاوى إليه أخاه قال إنى أنا أخوك فلا تبتئس بما كانوا يعملون</a>
<a>فلما جهزهم بجهازهم جعل السقاية فى رحل أخيه ثم أذن مؤذن أيتها العير إنكم لسرقون</a>
<a>قالوا وأقبلوا عليهم ماذا تفقدون</a>
<a>قالوا نفقد صواع الملك ولمن جاء به حمل بعير وأنا به زعيم</a>
<a>قالوا تالله لقد علمتم ما جئنا لنفسد فى الأرض وما كنا سرقين</a>
<a>قالوا فما جزؤه إن كنتم كذبين</a>
<a>قالوا جزؤه من وجد فى رحله فهو جزؤه كذلك نجزى الظلمين</a>
<a>فبدأ بأوعيتهم قبل وعاء أخيه ثم استخرجها من وعاء أخيه كذلك كدنا ليوسف ما كان ليأخذ أخاه فى دين الملك إلا أن يشاء الله نرفع درجت من نشاء وفوق كل ذى علم عليم</a>
<a>قالوا إن يسرق فقد سرق أخ له من قبل فأسرها يوسف فى نفسه ولم يبدها لهم قال أنتم شر مكانا والله أعلم بما تصفون</a>
<a>قالوا يأيها العزيز إن له أبا شيخا كبيرا فخذ أحدنا مكانه إنا نرىك من المحسنين</a>
<a>قال معاذ الله أن نأخذ إلا من وجدنا متعنا عنده إنا إذا لظلمون</a>
<a>فلما استيءسوا منه خلصوا نجيا قال كبيرهم ألم تعلموا أن أباكم قد أخذ عليكم موثقا من الله ومن قبل ما فرطتم فى يوسف فلن أبرح الأرض حتى يأذن لى أبى أو يحكم الله لى وهو خير الحكمين</a>
<a>ارجعوا إلى أبيكم فقولوا يأبانا إن ابنك سرق وما شهدنا إلا بما علمنا وما كنا للغيب حفظين</a>
<a>وسءل القرية التى كنا فيها والعير التى أقبلنا فيها وإنا لصدقون</a>
<a>قال بل سولت لكم أنفسكم أمرا فصبر جميل عسى الله أن يأتينى بهم جميعا إنه هو العليم الحكيم</a>
<a>وتولى عنهم وقال يأسفى على يوسف وابيضت عيناه من الحزن فهو كظيم</a>
<a>قالوا تالله تفتؤا تذكر يوسف حتى تكون حرضا أو تكون من الهلكين</a>
<a>قال إنما أشكوا بثى وحزنى إلى الله وأعلم من الله ما لا تعلمون</a>
<a>يبنى اذهبوا فتحسسوا من يوسف وأخيه ولا تايءسوا من روح الله إنه لا يايءس من روح الله إلا القوم الكفرون</a>
<a>فلما دخلوا عليه قالوا يأيها العزيز مسنا وأهلنا الضر وجئنا ببضعة مزجىة فأوف لنا الكيل وتصدق علينا إن الله يجزى المتصدقين</a>
<a>قال هل علمتم ما فعلتم بيوسف وأخيه إذ أنتم جهلون</a>
<a>قالوا أءنك لأنت يوسف قال أنا يوسف وهذا أخى قد من الله علينا إنه من يتق ويصبر فإن الله لا يضيع أجر المحسنين</a>
<a>قالوا تالله لقد ءاثرك الله علينا وإن كنا لخطءين</a>
<a>قال لا تثريب عليكم اليوم يغفر الله لكم وهو أرحم الرحمين</a>
<a>اذهبوا بقميصى هذا فألقوه على وجه أبى يأت بصيرا وأتونى بأهلكم أجمعين</a>
<a>ولما فصلت العير قال أبوهم إنى لأجد ريح يوسف لولا أن تفندون</a>
<a>قالوا تالله إنك لفى ضللك القديم</a>
<a>فلما أن جاء البشير ألقىه على وجهه فارتد بصيرا قال ألم أقل لكم إنى أعلم من الله ما لا تعلمون</a>
<a>قالوا يأبانا استغفر لنا ذنوبنا إنا كنا خطءين</a>
<a>قال سوف أستغفر لكم ربى إنه هو الغفور الرحيم</a>
<a>فلما دخلوا على يوسف ءاوى إليه أبويه وقال ادخلوا مصر إن شاء الله ءامنين</a>
<a>ورفع أبويه على العرش وخروا له سجدا وقال يأبت هذا تأويل رءيى من قبل قد جعلها ربى حقا وقد أحسن بى إذ أخرجنى من السجن وجاء بكم من البدو من بعد أن نزغ الشيطن بينى وبين إخوتى إن ربى لطيف لما يشاء إنه هو العليم الحكيم</a>
<a>رب قد ءاتيتنى من الملك وعلمتنى من تأويل الأحاديث فاطر السموت والأرض أنت ولى فى الدنيا والءاخرة توفنى مسلما وألحقنى بالصلحين</a>
<a>ذلك من أنباء الغيب نوحيه إليك وما كنت لديهم إذ أجمعوا أمرهم وهم يمكرون</a>
<a>وما أكثر الناس ولو حرصت بمؤمنين</a>
<a>وما تسءلهم عليه من أجر إن هو إلا ذكر للعلمين</a>
<a>وكأين من ءاية فى السموت والأرض يمرون عليها وهم عنها معرضون</a>
<a>وما يؤمن أكثرهم بالله إلا وهم مشركون</a>
<a>أفأمنوا أن تأتيهم غشية من عذاب الله أو تأتيهم الساعة بغتة وهم لا يشعرون</a>
<a>قل هذه سبيلى أدعوا إلى الله على بصيرة أنا ومن اتبعنى وسبحن الله وما أنا من المشركين</a>
<a>وما أرسلنا من قبلك إلا رجالا نوحى إليهم من أهل القرى أفلم يسيروا فى الأرض فينظروا كيف كان عقبة الذين من قبلهم ولدار الءاخرة خير للذين اتقوا أفلا تعقلون</a>
<a>حتى إذا استيءس الرسل وظنوا أنهم قد كذبوا جاءهم نصرنا فنجى من نشاء ولا يرد بأسنا عن القوم المجرمين</a>
<a>لقد كان فى قصصهم عبرة لأولى الألبب ما كان حديثا يفترى ولكن تصديق الذى بين يديه وتفصيل كل شىء وهدى ورحمة لقوم يؤمنون</a>