<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>الر تلك ءايت الكتب وقرءان مبين</a>
<a>ربما يود الذين كفروا لو كانوا مسلمين</a>
<a>ذرهم يأكلوا ويتمتعوا ويلههم الأمل فسوف يعلمون</a>
<a>وما أهلكنا من قرية إلا ولها كتاب معلوم</a>
<a>ما تسبق من أمة أجلها وما يستءخرون</a>
<a>وقالوا يأيها الذى نزل عليه الذكر إنك لمجنون</a>
<a>لو ما تأتينا بالملئكة إن كنت من الصدقين</a>
<a>ما ننزل الملئكة إلا بالحق وما كانوا إذا منظرين</a>
<a>إنا نحن نزلنا الذكر وإنا له لحفظون</a>
<a>ولقد أرسلنا من قبلك فى شيع الأولين</a>
<a>وما يأتيهم من رسول إلا كانوا به يستهزءون</a>
<a>كذلك نسلكه فى قلوب المجرمين</a>
<a>لا يؤمنون به وقد خلت سنة الأولين</a>
<a>ولو فتحنا عليهم بابا من السماء فظلوا فيه يعرجون</a>
<a>لقالوا إنما سكرت أبصرنا بل نحن قوم مسحورون</a>
<a>ولقد جعلنا فى السماء بروجا وزينها للنظرين</a>
<a>وحفظنها من كل شيطن رجيم</a>
<a>إلا من استرق السمع فأتبعه شهاب مبين</a>
<a>والأرض مددنها وألقينا فيها روسى وأنبتنا فيها من كل شىء موزون</a>
<a>وجعلنا لكم فيها معيش ومن لستم له برزقين</a>
<a>وإن من شىء إلا عندنا خزائنه وما ننزله إلا بقدر معلوم</a>
<a>وأرسلنا الريح لوقح فأنزلنا من السماء ماء فأسقينكموه وما أنتم له بخزنين</a>
<a>وإنا لنحن نحى ونميت ونحن الورثون</a>
<a>ولقد علمنا المستقدمين منكم ولقد علمنا المستءخرين</a>
<a>وإن ربك هو يحشرهم إنه حكيم عليم</a>
<a>ولقد خلقنا الإنسن من صلصل من حمإ مسنون</a>
<a>والجان خلقنه من قبل من نار السموم</a>
<a>وإذ قال ربك للملئكة إنى خلق بشرا من صلصل من حمإ مسنون</a>
<a>فإذا سويته ونفخت فيه من روحى فقعوا له سجدين</a>
<a>فسجد الملئكة كلهم أجمعون</a>
<a>إلا إبليس أبى أن يكون مع السجدين</a>
<a>قال يإبليس ما لك ألا تكون مع السجدين</a>
<a>قال لم أكن لأسجد لبشر خلقته من صلصل من حمإ مسنون</a>
<a>قال فاخرج منها فإنك رجيم</a>
<a>وإن عليك اللعنة إلى يوم الدين</a>
<a>قال رب فأنظرنى إلى يوم يبعثون</a>
<a>قال فإنك من المنظرين</a>
<a>إلى يوم الوقت المعلوم</a>
<a>قال رب بما أغويتنى لأزينن لهم فى الأرض ولأغوينهم أجمعين</a>
<a>إلا عبادك منهم المخلصين</a>
<a>قال هذا صرط على مستقيم</a>
<a>إن عبادى ليس لك عليهم سلطن إلا من اتبعك من الغاوين</a>
<a>وإن جهنم لموعدهم أجمعين</a>
<a>لها سبعة أبوب لكل باب منهم جزء مقسوم</a>
<a>إن المتقين فى جنت وعيون</a>
<a>ادخلوها بسلم ءامنين</a>
<a>ونزعنا ما فى صدورهم من غل إخونا على سرر متقبلين</a>
<a>لا يمسهم فيها نصب وما هم منها بمخرجين</a>
<a>نبئ عبادى أنى أنا الغفور الرحيم</a>
<a>وأن عذابى هو العذاب الأليم</a>
<a>ونبئهم عن ضيف إبرهيم</a>
<a>إذ دخلوا عليه فقالوا سلما قال إنا منكم وجلون</a>
<a>قالوا لا توجل إنا نبشرك بغلم عليم</a>
<a>قال أبشرتمونى على أن مسنى الكبر فبم تبشرون</a>
<a>قالوا بشرنك بالحق فلا تكن من القنطين</a>
<a>قال ومن يقنط من رحمة ربه إلا الضالون</a>
<a>قال فما خطبكم أيها المرسلون</a>
<a>قالوا إنا أرسلنا إلى قوم مجرمين</a>
<a>إلا ءال لوط إنا لمنجوهم أجمعين</a>
<a>إلا امرأته قدرنا إنها لمن الغبرين</a>
<a>فلما جاء ءال لوط المرسلون</a>
<a>قال إنكم قوم منكرون</a>
<a>قالوا بل جئنك بما كانوا فيه يمترون</a>
<a>وأتينك بالحق وإنا لصدقون</a>
<a>فأسر بأهلك بقطع من اليل واتبع أدبرهم ولا يلتفت منكم أحد وامضوا حيث تؤمرون</a>
<a>وقضينا إليه ذلك الأمر أن دابر هؤلاء مقطوع مصبحين</a>
<a>وجاء أهل المدينة يستبشرون</a>
<a>قال إن هؤلاء ضيفى فلا تفضحون</a>
<a>واتقوا الله ولا تخزون</a>
<a>قالوا أولم ننهك عن العلمين</a>
<a>قال هؤلاء بناتى إن كنتم فعلين</a>
<a>لعمرك إنهم لفى سكرتهم يعمهون</a>
<a>فأخذتهم الصيحة مشرقين</a>
<a>فجعلنا عليها سافلها وأمطرنا عليهم حجارة من سجيل</a>
<a>إن فى ذلك لءايت للمتوسمين</a>
<a>وإنها لبسبيل مقيم</a>
<a>إن فى ذلك لءاية للمؤمنين</a>
<a>وإن كان أصحب الأيكة لظلمين</a>
<a>فانتقمنا منهم وإنهما لبإمام مبين</a>
<a>ولقد كذب أصحب الحجر المرسلين</a>
<a>وءاتينهم ءايتنا فكانوا عنها معرضين</a>
<a>وكانوا ينحتون من الجبال بيوتا ءامنين</a>
<a>فأخذتهم الصيحة مصبحين</a>
<a>فما أغنى عنهم ما كانوا يكسبون</a>
<a>وما خلقنا السموت والأرض وما بينهما إلا بالحق وإن الساعة لءاتية فاصفح الصفح الجميل</a>
<a>إن ربك هو الخلق العليم</a>
<a>ولقد ءاتينك سبعا من المثانى والقرءان العظيم</a>
<a>لا تمدن عينيك إلى ما متعنا به أزوجا منهم ولا تحزن عليهم واخفض جناحك للمؤمنين</a>
<a>وقل إنى أنا النذير المبين</a>
<a>كما أنزلنا على المقتسمين</a>
<a>الذين جعلوا القرءان عضين</a>
<a>فوربك لنسءلنهم أجمعين</a>
<a>عما كانوا يعملون</a>
<a>فاصدع بما تؤمر وأعرض عن المشركين</a>
<a>إنا كفينك المستهزءين</a>
<a>الذين يجعلون مع الله إلها ءاخر فسوف يعلمون</a>
<a>ولقد نعلم أنك يضيق صدرك بما يقولون</a>
<a>فسبح بحمد ربك وكن من السجدين</a>
<a>واعبد ربك حتى يأتيك اليقين</a>