<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>كهيعص</a>
<a>ذكر رحمت ربك عبده زكريا</a>
<a>إذ نادى ربه نداء خفيا</a>
<a>قال رب إنى وهن العظم منى واشتعل الرأس شيبا ولم أكن بدعائك رب شقيا</a>
<a>وإنى خفت المولى من وراءى وكانت امرأتى عاقرا فهب لى من لدنك وليا</a>
<a>يرثنى ويرث من ءال يعقوب واجعله رب رضيا</a>
<a>يزكريا إنا نبشرك بغلم اسمه يحيى لم نجعل له من قبل سميا</a>
<a>قال رب أنى يكون لى غلم وكانت امرأتى عاقرا وقد بلغت من الكبر عتيا</a>
<a>قال كذلك قال ربك هو على هين وقد خلقتك من قبل ولم تك شيءا</a>
<a>قال رب اجعل لى ءاية قال ءايتك ألا تكلم الناس ثلث ليال سويا</a>
<a>فخرج على قومه من المحراب فأوحى إليهم أن سبحوا بكرة وعشيا</a>
<a>ييحيى خذ الكتب بقوة وءاتينه الحكم صبيا</a>
<a>وحنانا من لدنا وزكوة وكان تقيا</a>
<a>وبرا بولديه ولم يكن جبارا عصيا</a>
<a>وسلم عليه يوم ولد ويوم يموت ويوم يبعث حيا</a>
<a>واذكر فى الكتب مريم إذ انتبذت من أهلها مكانا شرقيا</a>
<a>فاتخذت من دونهم حجابا فأرسلنا إليها روحنا فتمثل لها بشرا سويا</a>
<a>قالت إنى أعوذ بالرحمن منك إن كنت تقيا</a>
<a>قال إنما أنا رسول ربك لأهب لك غلما زكيا</a>
<a>قالت أنى يكون لى غلم ولم يمسسنى بشر ولم أك بغيا</a>
<a>قال كذلك قال ربك هو على هين ولنجعله ءاية للناس ورحمة منا وكان أمرا مقضيا</a>
<a>فحملته فانتبذت به مكانا قصيا</a>
<a>فأجاءها المخاض إلى جذع النخلة قالت يليتنى مت قبل هذا وكنت نسيا منسيا</a>
<a>فنادىها من تحتها ألا تحزنى قد جعل ربك تحتك سريا</a>
<a>وهزى إليك بجذع النخلة تسقط عليك رطبا جنيا</a>
<a>فكلى واشربى وقرى عينا فإما ترين من البشر أحدا فقولى إنى نذرت للرحمن صوما فلن أكلم اليوم إنسيا</a>
<a>فأتت به قومها تحمله قالوا يمريم لقد جئت شيءا فريا</a>
<a>يأخت هرون ما كان أبوك امرأ سوء وما كانت أمك بغيا</a>
<a>فأشارت إليه قالوا كيف نكلم من كان فى المهد صبيا</a>
<a>قال إنى عبد الله ءاتىنى الكتب وجعلنى نبيا</a>
<a>وجعلنى مباركا أين ما كنت وأوصنى بالصلوة والزكوة ما دمت حيا</a>
<a>وبرا بولدتى ولم يجعلنى جبارا شقيا</a>
<a>والسلم على يوم ولدت ويوم أموت ويوم أبعث حيا</a>
<a>ذلك عيسى ابن مريم قول الحق الذى فيه يمترون</a>
<a>ما كان لله أن يتخذ من ولد سبحنه إذا قضى أمرا فإنما يقول له كن فيكون</a>
<a>وإن الله ربى وربكم فاعبدوه هذا صرط مستقيم</a>
<a>فاختلف الأحزاب من بينهم فويل للذين كفروا من مشهد يوم عظيم</a>
<a>أسمع بهم وأبصر يوم يأتوننا لكن الظلمون اليوم فى ضلل مبين</a>
<a>وأنذرهم يوم الحسرة إذ قضى الأمر وهم فى غفلة وهم لا يؤمنون</a>
<a>إنا نحن نرث الأرض ومن عليها وإلينا يرجعون</a>
<a>واذكر فى الكتب إبرهيم إنه كان صديقا نبيا</a>
<a>إذ قال لأبيه يأبت لم تعبد ما لا يسمع ولا يبصر ولا يغنى عنك شيءا</a>
<a>يأبت إنى قد جاءنى من العلم ما لم يأتك فاتبعنى أهدك صرطا سويا</a>
<a>يأبت لا تعبد الشيطن إن الشيطن كان للرحمن عصيا</a>
<a>يأبت إنى أخاف أن يمسك عذاب من الرحمن فتكون للشيطن وليا</a>
<a>قال أراغب أنت عن ءالهتى يإبرهيم لئن لم تنته لأرجمنك واهجرنى مليا</a>
<a>قال سلم عليك سأستغفر لك ربى إنه كان بى حفيا</a>
<a>وأعتزلكم وما تدعون من دون الله وأدعوا ربى عسى ألا أكون بدعاء ربى شقيا</a>
<a>فلما اعتزلهم وما يعبدون من دون الله وهبنا له إسحق ويعقوب وكلا جعلنا نبيا</a>
<a>ووهبنا لهم من رحمتنا وجعلنا لهم لسان صدق عليا</a>
<a>واذكر فى الكتب موسى إنه كان مخلصا وكان رسولا نبيا</a>
<a>وندينه من جانب الطور الأيمن وقربنه نجيا</a>
<a>ووهبنا له من رحمتنا أخاه هرون نبيا</a>
<a>واذكر فى الكتب إسمعيل إنه كان صادق الوعد وكان رسولا نبيا</a>
<a>وكان يأمر أهله بالصلوة والزكوة وكان عند ربه مرضيا</a>
<a>واذكر فى الكتب إدريس إنه كان صديقا نبيا</a>
<a>ورفعنه مكانا عليا</a>
<a>أولئك الذين أنعم الله عليهم من النبين من ذرية ءادم وممن حملنا مع نوح ومن ذرية إبرهيم وإسرءيل وممن هدينا واجتبينا إذا تتلى عليهم ءايت الرحمن خروا سجدا وبكيا</a>
<a>فخلف من بعدهم خلف أضاعوا الصلوة واتبعوا الشهوت فسوف يلقون غيا</a>
<a>إلا من تاب وءامن وعمل صلحا فأولئك يدخلون الجنة ولا يظلمون شيءا</a>
<a>جنت عدن التى وعد الرحمن عباده بالغيب إنه كان وعده مأتيا</a>
<a>لا يسمعون فيها لغوا إلا سلما ولهم رزقهم فيها بكرة وعشيا</a>
<a>تلك الجنة التى نورث من عبادنا من كان تقيا</a>
<a>وما نتنزل إلا بأمر ربك له ما بين أيدينا وما خلفنا وما بين ذلك وما كان ربك نسيا</a>
<a>رب السموت والأرض وما بينهما فاعبده واصطبر لعبدته هل تعلم له سميا</a>
<a>ويقول الإنسن أءذا ما مت لسوف أخرج حيا</a>
<a>أولا يذكر الإنسن أنا خلقنه من قبل ولم يك شيءا</a>
<a>فوربك لنحشرنهم والشيطين ثم لنحضرنهم حول جهنم جثيا</a>
<a>ثم لننزعن من كل شيعة أيهم أشد على الرحمن عتيا</a>
<a>ثم لنحن أعلم بالذين هم أولى بها صليا</a>
<a>وإن منكم إلا واردها كان على ربك حتما مقضيا</a>
<a>ثم ننجى الذين اتقوا ونذر الظلمين فيها جثيا</a>
<a>وإذا تتلى عليهم ءايتنا بينت قال الذين كفروا للذين ءامنوا أى الفريقين خير مقاما وأحسن نديا</a>
<a>وكم أهلكنا قبلهم من قرن هم أحسن أثثا ورءيا</a>
<a>قل من كان فى الضللة فليمدد له الرحمن مدا حتى إذا رأوا ما يوعدون إما العذاب وإما الساعة فسيعلمون من هو شر مكانا وأضعف جندا</a>
<a>ويزيد الله الذين اهتدوا هدى والبقيت الصلحت خير عند ربك ثوابا وخير مردا</a>
<a>أفرءيت الذى كفر بءايتنا وقال لأوتين مالا وولدا</a>
<a>أطلع الغيب أم اتخذ عند الرحمن عهدا</a>
<a>كلا سنكتب ما يقول ونمد له من العذاب مدا</a>
<a>ونرثه ما يقول ويأتينا فردا</a>
<a>واتخذوا من دون الله ءالهة ليكونوا لهم عزا</a>
<a>كلا سيكفرون بعبادتهم ويكونون عليهم ضدا</a>
<a>ألم تر أنا أرسلنا الشيطين على الكفرين تؤزهم أزا</a>
<a>فلا تعجل عليهم إنما نعد لهم عدا</a>
<a>يوم نحشر المتقين إلى الرحمن وفدا</a>
<a>ونسوق المجرمين إلى جهنم وردا</a>
<a>لا يملكون الشفعة إلا من اتخذ عند الرحمن عهدا</a>
<a>وقالوا اتخذ الرحمن ولدا</a>
<a>لقد جئتم شيءا إدا</a>
<a>تكاد السموت يتفطرن منه وتنشق الأرض وتخر الجبال هدا</a>
<a>أن دعوا للرحمن ولدا</a>
<a>وما ينبغى للرحمن أن يتخذ ولدا</a>
<a>إن كل من فى السموت والأرض إلا ءاتى الرحمن عبدا</a>
<a>لقد أحصىهم وعدهم عدا</a>
<a>وكلهم ءاتيه يوم القيمة فردا</a>
<a>إن الذين ءامنوا وعملوا الصلحت سيجعل لهم الرحمن ودا</a>
<a>فإنما يسرنه بلسانك لتبشر به المتقين وتنذر به قوما لدا</a>
<a>وكم أهلكنا قبلهم من قرن هل تحس منهم من أحد أو تسمع لهم ركزا</a>
</s>