<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>اقترب للناس حسابهم وهم فى غفلة معرضون</a>
<a>ما يأتيهم من ذكر من ربهم محدث إلا استمعوه وهم يلعبون</a>
<a>لاهية قلوبهم وأسروا النجوى الذين ظلموا هل هذا إلا بشر مثلكم أفتأتون السحر وأنتم تبصرون</a>
<a>قال ربى يعلم القول فى السماء والأرض وهو السميع العليم</a>
<a>بل قالوا أضغث أحلم بل افترىه بل هو شاعر فليأتنا بءاية كما أرسل الأولون</a>
<a>ما ءامنت قبلهم من قرية أهلكنها أفهم يؤمنون</a>
<a>وما أرسلنا قبلك إلا رجالا نوحى إليهم فسءلوا أهل الذكر إن كنتم لا تعلمون</a>
<a>وما جعلنهم جسدا لا يأكلون الطعام وما كانوا خلدين</a>
<a>ثم صدقنهم الوعد فأنجينهم ومن نشاء وأهلكنا المسرفين</a>
<a>لقد أنزلنا إليكم كتبا فيه ذكركم أفلا تعقلون</a>
<a>وكم قصمنا من قرية كانت ظالمة وأنشأنا بعدها قوما ءاخرين</a>
<a>فلما أحسوا بأسنا إذا هم منها يركضون</a>
<a>لا تركضوا وارجعوا إلى ما أترفتم فيه ومسكنكم لعلكم تسءلون</a>
<a>قالوا يويلنا إنا كنا ظلمين</a>
<a>فما زالت تلك دعوىهم حتى جعلنهم حصيدا خمدين</a>
<a>وما خلقنا السماء والأرض وما بينهما لعبين</a>
<a>لو أردنا أن نتخذ لهوا لاتخذنه من لدنا إن كنا فعلين</a>
<a>بل نقذف بالحق على البطل فيدمغه فإذا هو زاهق ولكم الويل مما تصفون</a>
<a>وله من فى السموت والأرض ومن عنده لا يستكبرون عن عبادته ولا يستحسرون</a>
<a>يسبحون اليل والنهار لا يفترون</a>
<a>أم اتخذوا ءالهة من الأرض هم ينشرون</a>
<a>لو كان فيهما ءالهة إلا الله لفسدتا فسبحن الله رب العرش عما يصفون</a>
<a>لا يسءل عما يفعل وهم يسءلون</a>
<a>أم اتخذوا من دونه ءالهة قل هاتوا برهنكم هذا ذكر من معى وذكر من قبلى بل أكثرهم لا يعلمون الحق فهم معرضون</a>
<a>وما أرسلنا من قبلك من رسول إلا نوحى إليه أنه لا إله إلا أنا فاعبدون</a>
<a>وقالوا اتخذ الرحمن ولدا سبحنه بل عباد مكرمون</a>
<a>لا يسبقونه بالقول وهم بأمره يعملون</a>
<a>يعلم ما بين أيديهم وما خلفهم ولا يشفعون إلا لمن ارتضى وهم من خشيته مشفقون</a>
<a>ومن يقل منهم إنى إله من دونه فذلك نجزيه جهنم كذلك نجزى الظلمين</a>
<a>أولم ير الذين كفروا أن السموت والأرض كانتا رتقا ففتقنهما وجعلنا من الماء كل شىء حى أفلا يؤمنون</a>
<a>وجعلنا فى الأرض روسى أن تميد بهم وجعلنا فيها فجاجا سبلا لعلهم يهتدون</a>
<a>وجعلنا السماء سقفا محفوظا وهم عن ءايتها معرضون</a>
<a>وهو الذى خلق اليل والنهار والشمس والقمر كل فى فلك يسبحون</a>
<a>وما جعلنا لبشر من قبلك الخلد أفإين مت فهم الخلدون</a>
<a>كل نفس ذائقة الموت ونبلوكم بالشر والخير فتنة وإلينا ترجعون</a>
<a>وإذا رءاك الذين كفروا إن يتخذونك إلا هزوا أهذا الذى يذكر ءالهتكم وهم بذكر الرحمن هم كفرون</a>
<a>خلق الإنسن من عجل سأوريكم ءايتى فلا تستعجلون</a>
<a>ويقولون متى هذا الوعد إن كنتم صدقين</a>
<a>لو يعلم الذين كفروا حين لا يكفون عن وجوههم النار ولا عن ظهورهم ولا هم ينصرون</a>
<a>بل تأتيهم بغتة فتبهتهم فلا يستطيعون ردها ولا هم ينظرون</a>
<a>ولقد استهزئ برسل من قبلك فحاق بالذين سخروا منهم ما كانوا به يستهزءون</a>
<a>قل من يكلؤكم باليل والنهار من الرحمن بل هم عن ذكر ربهم معرضون</a>
<a>أم لهم ءالهة تمنعهم من دوننا لا يستطيعون نصر أنفسهم ولا هم منا يصحبون</a>
<a>بل متعنا هؤلاء وءاباءهم حتى طال عليهم العمر أفلا يرون أنا نأتى الأرض ننقصها من أطرافها أفهم الغلبون</a>
<a>قل إنما أنذركم بالوحى ولا يسمع الصم الدعاء إذا ما ينذرون</a>
<a>ولئن مستهم نفحة من عذاب ربك ليقولن يويلنا إنا كنا ظلمين</a>
<a>ونضع الموزين القسط ليوم القيمة فلا تظلم نفس شيءا وإن كان مثقال حبة من خردل أتينا بها وكفى بنا حسبين</a>
<a>ولقد ءاتينا موسى وهرون الفرقان وضياء وذكرا للمتقين</a>
<a>الذين يخشون ربهم بالغيب وهم من الساعة مشفقون</a>
<a>وهذا ذكر مبارك أنزلنه أفأنتم له منكرون</a>
<a>ولقد ءاتينا إبرهيم رشده من قبل وكنا به علمين</a>
<a>إذ قال لأبيه وقومه ما هذه التماثيل التى أنتم لها عكفون</a>
<a>قالوا وجدنا ءاباءنا لها عبدين</a>
<a>قال لقد كنتم أنتم وءاباؤكم فى ضلل مبين</a>
<a>قالوا أجئتنا بالحق أم أنت من اللعبين</a>
<a>قال بل ربكم رب السموت والأرض الذى فطرهن وأنا على ذلكم من الشهدين</a>
<a>وتالله لأكيدن أصنمكم بعد أن تولوا مدبرين</a>
<a>فجعلهم جذذا إلا كبيرا لهم لعلهم إليه يرجعون</a>
<a>قالوا من فعل هذا بءالهتنا إنه لمن الظلمين</a>
<a>قالوا سمعنا فتى يذكرهم يقال له إبرهيم</a>
<a>قالوا فأتوا به على أعين الناس لعلهم يشهدون</a>
<a>قالوا ءأنت فعلت هذا بءالهتنا يإبرهيم</a>
<a>قال بل فعله كبيرهم هذا فسءلوهم إن كانوا ينطقون</a>
<a>فرجعوا إلى أنفسهم فقالوا إنكم أنتم الظلمون</a>
<a>ثم نكسوا على رءوسهم لقد علمت ما هؤلاء ينطقون</a>
<a>قال أفتعبدون من دون الله ما لا ينفعكم شيءا ولا يضركم</a>
<a>أف لكم ولما تعبدون من دون الله أفلا تعقلون</a>
<a>قالوا حرقوه وانصروا ءالهتكم إن كنتم فعلين</a>
<a>قلنا ينار كونى بردا وسلما على إبرهيم</a>
<a>وأرادوا به كيدا فجعلنهم الأخسرين</a>
<a>ونجينه ولوطا إلى الأرض التى بركنا فيها للعلمين</a>
<a>ووهبنا له إسحق ويعقوب نافلة وكلا جعلنا صلحين</a>
<a>وجعلنهم أئمة يهدون بأمرنا وأوحينا إليهم فعل الخيرت وإقام الصلوة وإيتاء الزكوة وكانوا لنا عبدين</a>
<a>ولوطا ءاتينه حكما وعلما ونجينه من القرية التى كانت تعمل الخبئث إنهم كانوا قوم سوء فسقين</a>
<a>وأدخلنه فى رحمتنا إنه من الصلحين</a>
<a>ونوحا إذ نادى من قبل فاستجبنا له فنجينه وأهله من الكرب العظيم</a>
<a>ونصرنه من القوم الذين كذبوا بءايتنا إنهم كانوا قوم سوء فأغرقنهم أجمعين</a>
<a>وداود وسليمن إذ يحكمان فى الحرث إذ نفشت فيه غنم القوم وكنا لحكمهم شهدين</a>
<a>ففهمنها سليمن وكلا ءاتينا حكما وعلما وسخرنا مع داود الجبال يسبحن والطير وكنا فعلين</a>
<a>وعلمنه صنعة لبوس لكم لتحصنكم من بأسكم فهل أنتم شكرون</a>
<a>ولسليمن الريح عاصفة تجرى بأمره إلى الأرض التى بركنا فيها وكنا بكل شىء علمين</a>
<a>ومن الشيطين من يغوصون له ويعملون عملا دون ذلك وكنا لهم حفظين</a>
<a>وأيوب إذ نادى ربه أنى مسنى الضر وأنت أرحم الرحمين</a>
<a>فاستجبنا له فكشفنا ما به من ضر وءاتينه أهله ومثلهم معهم رحمة من عندنا وذكرى للعبدين</a>
<a>وإسمعيل وإدريس وذا الكفل كل من الصبرين</a>
<a>وأدخلنهم فى رحمتنا إنهم من الصلحين</a>
<a>وذا النون إذ ذهب مغضبا فظن أن لن نقدر عليه فنادى فى الظلمت أن لا إله إلا أنت سبحنك إنى كنت من الظلمين</a>
<a>فاستجبنا له ونجينه من الغم وكذلك نجى المؤمنين</a>
<a>وزكريا إذ نادى ربه رب لا تذرنى فردا وأنت خير الورثين</a>
<a>فاستجبنا له ووهبنا له يحيى وأصلحنا له زوجه إنهم كانوا يسرعون فى الخيرت ويدعوننا رغبا ورهبا وكانوا لنا خشعين</a>
<a>والتى أحصنت فرجها فنفخنا فيها من روحنا وجعلنها وابنها ءاية للعلمين</a>
<a>إن هذه أمتكم أمة وحدة وأنا ربكم فاعبدون</a>
<a>وتقطعوا أمرهم بينهم كل إلينا رجعون</a>
<a>فمن يعمل من الصلحت وهو مؤمن فلا كفران لسعيه وإنا له كتبون</a>
<a>وحرم على قرية أهلكنها أنهم لا يرجعون</a>
<a>حتى إذا فتحت يأجوج ومأجوج وهم من كل حدب ينسلون</a>
<a>واقترب الوعد الحق فإذا هى شخصة أبصر الذين كفروا يويلنا قد كنا فى غفلة من هذا بل كنا ظلمين</a>
<a>إنكم وما تعبدون من دون الله حصب جهنم أنتم لها وردون</a>
<a>لو كان هؤلاء ءالهة ما وردوها وكل فيها خلدون</a>
<a>لهم فيها زفير وهم فيها لا يسمعون</a>
<a>إن الذين سبقت لهم منا الحسنى أولئك عنها مبعدون</a>
<a>لا يسمعون حسيسها وهم فى ما اشتهت أنفسهم خلدون</a>
<a>لا يحزنهم الفزع الأكبر وتتلقىهم الملئكة هذا يومكم الذى كنتم توعدون</a>
<a>يوم نطوى السماء كطى السجل للكتب كما بدأنا أول خلق نعيده وعدا علينا إنا كنا فعلين</a>
<a>ولقد كتبنا فى الزبور من بعد الذكر أن الأرض يرثها عبادى الصلحون</a>
<a>إن فى هذا لبلغا لقوم عبدين</a>
<a>وما أرسلنك إلا رحمة للعلمين</a>
<a>قل إنما يوحى إلى أنما إلهكم إله وحد فهل أنتم مسلمون</a>
<a>فإن تولوا فقل ءاذنتكم على سواء وإن أدرى أقريب أم بعيد ما توعدون</a>
<a>إنه يعلم الجهر من القول ويعلم ما تكتمون</a>
<a>وإن أدرى لعله فتنة لكم ومتع إلى حين</a>
<a>قل رب احكم بالحق وربنا الرحمن المستعان على ما تصفون</a>