<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>يأيها الناس اتقوا ربكم إن زلزلة الساعة شىء عظيم</a>
<a>يوم ترونها تذهل كل مرضعة عما أرضعت وتضع كل ذات حمل حملها وترى الناس سكرى وما هم بسكرى ولكن عذاب الله شديد</a>
<a>ومن الناس من يجدل فى الله بغير علم ويتبع كل شيطن مريد</a>
<a>كتب عليه أنه من تولاه فأنه يضله ويهديه إلى عذاب السعير</a>
<a>يأيها الناس إن كنتم فى ريب من البعث فإنا خلقنكم من تراب ثم من نطفة ثم من علقة ثم من مضغة مخلقة وغير مخلقة لنبين لكم ونقر فى الأرحام ما نشاء إلى أجل مسمى ثم نخرجكم طفلا ثم لتبلغوا أشدكم ومنكم من يتوفى ومنكم من يرد إلى أرذل العمر لكيلا يعلم من بعد علم شيءا وترى الأرض هامدة فإذا أنزلنا عليها الماء اهتزت وربت وأنبتت من كل زوج بهيج</a>
<a>ذلك بأن الله هو الحق وأنه يحى الموتى وأنه على كل شىء قدير</a>
<a>وأن الساعة ءاتية لا ريب فيها وأن الله يبعث من فى القبور</a>
<a>ومن الناس من يجدل فى الله بغير علم ولا هدى ولا كتب منير</a>
<a>ثانى عطفه ليضل عن سبيل الله له فى الدنيا خزى ونذيقه يوم القيمة عذاب الحريق</a>
<a>ذلك بما قدمت يداك وأن الله ليس بظلم للعبيد</a>
<a>ومن الناس من يعبد الله على حرف فإن أصابه خير اطمأن به وإن أصابته فتنة انقلب على وجهه خسر الدنيا والءاخرة ذلك هو الخسران المبين</a>
<a>يدعوا من دون الله ما لا يضره وما لا ينفعه ذلك هو الضلل البعيد</a>
<a>يدعوا لمن ضره أقرب من نفعه لبئس المولى ولبئس العشير</a>
<a>إن الله يدخل الذين ءامنوا وعملوا الصلحت جنت تجرى من تحتها الأنهر إن الله يفعل ما يريد</a>
<a>من كان يظن أن لن ينصره الله فى الدنيا والءاخرة فليمدد بسبب إلى السماء ثم ليقطع فلينظر هل يذهبن كيده ما يغيظ</a>
<a>وكذلك أنزلنه ءايت بينت وأن الله يهدى من يريد</a>
<a>إن الذين ءامنوا والذين هادوا والصبءين والنصرى والمجوس والذين أشركوا إن الله يفصل بينهم يوم القيمة إن الله على كل شىء شهيد</a>
<a>ألم تر أن الله يسجد له من فى السموت ومن فى الأرض والشمس والقمر والنجوم والجبال والشجر والدواب وكثير من الناس وكثير حق عليه العذاب ومن يهن الله فما له من مكرم إن الله يفعل ما يشاء</a>
<a>هذان خصمان اختصموا فى ربهم فالذين كفروا قطعت لهم ثياب من نار يصب من فوق رءوسهم الحميم</a>
<a>يصهر به ما فى بطونهم والجلود</a>
<a>ولهم مقمع من حديد</a>
<a>كلما أرادوا أن يخرجوا منها من غم أعيدوا فيها وذوقوا عذاب الحريق</a>
<a>إن الله يدخل الذين ءامنوا وعملوا الصلحت جنت تجرى من تحتها الأنهر يحلون فيها من أساور من ذهب ولؤلؤا ولباسهم فيها حرير</a>
<a>وهدوا إلى الطيب من القول وهدوا إلى صرط الحميد</a>
<a>إن الذين كفروا ويصدون عن سبيل الله والمسجد الحرام الذى جعلنه للناس سواء العكف فيه والباد ومن يرد فيه بإلحاد بظلم نذقه من عذاب أليم</a>
<a>وإذ بوأنا لإبرهيم مكان البيت أن لا تشرك بى شيءا وطهر بيتى للطائفين والقائمين والركع السجود</a>
<a>وأذن فى الناس بالحج يأتوك رجالا وعلى كل ضامر يأتين من كل فج عميق</a>
<a>ليشهدوا منفع لهم ويذكروا اسم الله فى أيام معلومت على ما رزقهم من بهيمة الأنعم فكلوا منها وأطعموا البائس الفقير</a>
<a>ثم ليقضوا تفثهم وليوفوا نذورهم وليطوفوا بالبيت العتيق</a>
<a>ذلك ومن يعظم حرمت الله فهو خير له عند ربه وأحلت لكم الأنعم إلا ما يتلى عليكم فاجتنبوا الرجس من الأوثن واجتنبوا قول الزور</a>
<a>حنفاء لله غير مشركين به ومن يشرك بالله فكأنما خر من السماء فتخطفه الطير أو تهوى به الريح فى مكان سحيق</a>
<a>ذلك ومن يعظم شعئر الله فإنها من تقوى القلوب</a>
<a>لكم فيها منفع إلى أجل مسمى ثم محلها إلى البيت العتيق</a>
<a>ولكل أمة جعلنا منسكا ليذكروا اسم الله على ما رزقهم من بهيمة الأنعم فإلهكم إله وحد فله أسلموا وبشر المخبتين</a>
<a>الذين إذا ذكر الله وجلت قلوبهم والصبرين على ما أصابهم والمقيمى الصلوة ومما رزقنهم ينفقون</a>
<a>والبدن جعلنها لكم من شعئر الله لكم فيها خير فاذكروا اسم الله عليها صواف فإذا وجبت جنوبها فكلوا منها وأطعموا القانع والمعتر كذلك سخرنها لكم لعلكم تشكرون</a>
<a>لن ينال الله لحومها ولا دماؤها ولكن يناله التقوى منكم كذلك سخرها لكم لتكبروا الله على ما هدىكم وبشر المحسنين</a>
<a>إن الله يدفع عن الذين ءامنوا إن الله لا يحب كل خوان كفور</a>
<a>أذن للذين يقتلون بأنهم ظلموا وإن الله على نصرهم لقدير</a>
<a>الذين أخرجوا من ديرهم بغير حق إلا أن يقولوا ربنا الله ولولا دفع الله الناس بعضهم ببعض لهدمت صومع وبيع وصلوت ومسجد يذكر فيها اسم الله كثيرا ولينصرن الله من ينصره إن الله لقوى عزيز</a>
<a>الذين إن مكنهم فى الأرض أقاموا الصلوة وءاتوا الزكوة وأمروا بالمعروف ونهوا عن المنكر ولله عقبة الأمور</a>
<a>وإن يكذبوك فقد كذبت قبلهم قوم نوح وعاد وثمود</a>
<a>وقوم إبرهيم وقوم لوط</a>
<a>وأصحب مدين وكذب موسى فأمليت للكفرين ثم أخذتهم فكيف كان نكير</a>
<a>فكأين من قرية أهلكنها وهى ظالمة فهى خاوية على عروشها وبئر معطلة وقصر مشيد</a>
<a>أفلم يسيروا فى الأرض فتكون لهم قلوب يعقلون بها أو ءاذان يسمعون بها فإنها لا تعمى الأبصر ولكن تعمى القلوب التى فى الصدور</a>
<a>ويستعجلونك بالعذاب ولن يخلف الله وعده وإن يوما عند ربك كألف سنة مما تعدون</a>
<a>وكأين من قرية أمليت لها وهى ظالمة ثم أخذتها وإلى المصير</a>
<a>قل يأيها الناس إنما أنا لكم نذير مبين</a>
<a>فالذين ءامنوا وعملوا الصلحت لهم مغفرة ورزق كريم</a>
<a>والذين سعوا فى ءايتنا معجزين أولئك أصحب الجحيم</a>
<a>وما أرسلنا من قبلك من رسول ولا نبى إلا إذا تمنى ألقى الشيطن فى أمنيته فينسخ الله ما يلقى الشيطن ثم يحكم الله ءايته والله عليم حكيم</a>
<a>ليجعل ما يلقى الشيطن فتنة للذين فى قلوبهم مرض والقاسية قلوبهم وإن الظلمين لفى شقاق بعيد</a>
<a>وليعلم الذين أوتوا العلم أنه الحق من ربك فيؤمنوا به فتخبت له قلوبهم وإن الله لهاد الذين ءامنوا إلى صرط مستقيم</a>
<a>ولا يزال الذين كفروا فى مرية منه حتى تأتيهم الساعة بغتة أو يأتيهم عذاب يوم عقيم</a>
<a>الملك يومئذ لله يحكم بينهم فالذين ءامنوا وعملوا الصلحت فى جنت النعيم</a>
<a>والذين كفروا وكذبوا بءايتنا فأولئك لهم عذاب مهين</a>
<a>والذين هاجروا فى سبيل الله ثم قتلوا أو ماتوا ليرزقنهم الله رزقا حسنا وإن الله لهو خير الرزقين</a>
<a>ليدخلنهم مدخلا يرضونه وإن الله لعليم حليم</a>
<a>ذلك ومن عاقب بمثل ما عوقب به ثم بغى عليه لينصرنه الله إن الله لعفو غفور</a>
<a>ذلك بأن الله يولج اليل فى النهار ويولج النهار فى اليل وأن الله سميع بصير</a>
<a>ذلك بأن الله هو الحق وأن ما يدعون من دونه هو البطل وأن الله هو العلى الكبير</a>
<a>ألم تر أن الله أنزل من السماء ماء فتصبح الأرض مخضرة إن الله لطيف خبير</a>
<a>له ما فى السموت وما فى الأرض وإن الله لهو الغنى الحميد</a>
<a>ألم تر أن الله سخر لكم ما فى الأرض والفلك تجرى فى البحر بأمره ويمسك السماء أن تقع على الأرض إلا بإذنه إن الله بالناس لرءوف رحيم</a>
<a>وهو الذى أحياكم ثم يميتكم ثم يحييكم إن الإنسن لكفور</a>
<a>لكل أمة جعلنا منسكا هم ناسكوه فلا ينزعنك فى الأمر وادع إلى ربك إنك لعلى هدى مستقيم</a>
<a>وإن جدلوك فقل الله أعلم بما تعملون</a>
<a>الله يحكم بينكم يوم القيمة فيما كنتم فيه تختلفون</a>
<a>ألم تعلم أن الله يعلم ما فى السماء والأرض إن ذلك فى كتب إن ذلك على الله يسير</a>
<a>ويعبدون من دون الله ما لم ينزل به سلطنا وما ليس لهم به علم وما للظلمين من نصير</a>
<a>وإذا تتلى عليهم ءايتنا بينت تعرف فى وجوه الذين كفروا المنكر يكادون يسطون بالذين يتلون عليهم ءايتنا قل أفأنبئكم بشر من ذلكم النار وعدها الله الذين كفروا وبئس المصير</a>
<a>يأيها الناس ضرب مثل فاستمعوا له إن الذين تدعون من دون الله لن يخلقوا ذبابا ولو اجتمعوا له وإن يسلبهم الذباب شيءا لا يستنقذوه منه ضعف الطالب والمطلوب</a>
<a>ما قدروا الله حق قدره إن الله لقوى عزيز</a>
<a>الله يصطفى من الملئكة رسلا ومن الناس إن الله سميع بصير</a>
<a>يعلم ما بين أيديهم وما خلفهم وإلى الله ترجع الأمور</a>
<a>يأيها الذين ءامنوا اركعوا واسجدوا واعبدوا ربكم وافعلوا الخير لعلكم تفلحون</a>
<a>وجهدوا فى الله حق جهاده هو اجتبىكم وما جعل عليكم فى الدين من حرج ملة أبيكم إبرهيم هو سمىكم المسلمين من قبل وفى هذا ليكون الرسول شهيدا عليكم وتكونوا شهداء على الناس فأقيموا الصلوة وءاتوا الزكوة واعتصموا بالله هو مولىكم فنعم المولى ونعم النصير</a>