<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>تبارك الذى نزل الفرقان على عبده ليكون للعلمين نذيرا</a>
<a>الذى له ملك السموت والأرض ولم يتخذ ولدا ولم يكن له شريك فى الملك وخلق كل شىء فقدره تقديرا</a>
<a>واتخذوا من دونه ءالهة لا يخلقون شيءا وهم يخلقون ولا يملكون لأنفسهم ضرا ولا نفعا ولا يملكون موتا ولا حيوة ولا نشورا</a>
<a>وقال الذين كفروا إن هذا إلا إفك افترىه وأعانه عليه قوم ءاخرون فقد جاءو ظلما وزورا</a>
<a>وقالوا أسطير الأولين اكتتبها فهى تملى عليه بكرة وأصيلا</a>
<a>قل أنزله الذى يعلم السر فى السموت والأرض إنه كان غفورا رحيما</a>
<a>وقالوا مال هذا الرسول يأكل الطعام ويمشى فى الأسواق لولا أنزل إليه ملك فيكون معه نذيرا</a>
<a>أو يلقى إليه كنز أو تكون له جنة يأكل منها وقال الظلمون إن تتبعون إلا رجلا مسحورا</a>
<a>انظر كيف ضربوا لك الأمثل فضلوا فلا يستطيعون سبيلا</a>
<a>تبارك الذى إن شاء جعل لك خيرا من ذلك جنت تجرى من تحتها الأنهر ويجعل لك قصورا</a>
<a>بل كذبوا بالساعة وأعتدنا لمن كذب بالساعة سعيرا</a>
<a>إذا رأتهم من مكان بعيد سمعوا لها تغيظا وزفيرا</a>
<a>وإذا ألقوا منها مكانا ضيقا مقرنين دعوا هنالك ثبورا</a>
<a>لا تدعوا اليوم ثبورا وحدا وادعوا ثبورا كثيرا</a>
<a>قل أذلك خير أم جنة الخلد التى وعد المتقون كانت لهم جزاء ومصيرا</a>
<a>لهم فيها ما يشاءون خلدين كان على ربك وعدا مسءولا</a>
<a>ويوم يحشرهم وما يعبدون من دون الله فيقول ءأنتم أضللتم عبادى هؤلاء أم هم ضلوا السبيل</a>
<a>قالوا سبحنك ما كان ينبغى لنا أن نتخذ من دونك من أولياء ولكن متعتهم وءاباءهم حتى نسوا الذكر وكانوا قوما بورا</a>
<a>فقد كذبوكم بما تقولون فما تستطيعون صرفا ولا نصرا ومن يظلم منكم نذقه عذابا كبيرا</a>
<a>وما أرسلنا قبلك من المرسلين إلا إنهم ليأكلون الطعام ويمشون فى الأسواق وجعلنا بعضكم لبعض فتنة أتصبرون وكان ربك بصيرا</a>
<a>وقال الذين لا يرجون لقاءنا لولا أنزل علينا الملئكة أو نرى ربنا لقد استكبروا فى أنفسهم وعتو عتوا كبيرا</a>
<a>يوم يرون الملئكة لا بشرى يومئذ للمجرمين ويقولون حجرا محجورا</a>
<a>وقدمنا إلى ما عملوا من عمل فجعلنه هباء منثورا</a>
<a>أصحب الجنة يومئذ خير مستقرا وأحسن مقيلا</a>
<a>ويوم تشقق السماء بالغمم ونزل الملئكة تنزيلا</a>
<a>الملك يومئذ الحق للرحمن وكان يوما على الكفرين عسيرا</a>
<a>ويوم يعض الظالم على يديه يقول يليتنى اتخذت مع الرسول سبيلا</a>
<a>يويلتى ليتنى لم أتخذ فلانا خليلا</a>
<a>لقد أضلنى عن الذكر بعد إذ جاءنى وكان الشيطن للإنسن خذولا</a>
<a>وقال الرسول يرب إن قومى اتخذوا هذا القرءان مهجورا</a>
<a>وكذلك جعلنا لكل نبى عدوا من المجرمين وكفى بربك هاديا ونصيرا</a>
<a>وقال الذين كفروا لولا نزل عليه القرءان جملة وحدة كذلك لنثبت به فؤادك ورتلنه ترتيلا</a>
<a>ولا يأتونك بمثل إلا جئنك بالحق وأحسن تفسيرا</a>
<a>الذين يحشرون على وجوههم إلى جهنم أولئك شر مكانا وأضل سبيلا</a>
<a>ولقد ءاتينا موسى الكتب وجعلنا معه أخاه هرون وزيرا</a>
<a>فقلنا اذهبا إلى القوم الذين كذبوا بءايتنا فدمرنهم تدميرا</a>
<a>وقوم نوح لما كذبوا الرسل أغرقنهم وجعلنهم للناس ءاية وأعتدنا للظلمين عذابا أليما</a>
<a>وعادا وثمودا وأصحب الرس وقرونا بين ذلك كثيرا</a>
<a>وكلا ضربنا له الأمثل وكلا تبرنا تتبيرا</a>
<a>ولقد أتوا على القرية التى أمطرت مطر السوء أفلم يكونوا يرونها بل كانوا لا يرجون نشورا</a>
<a>وإذا رأوك إن يتخذونك إلا هزوا أهذا الذى بعث الله رسولا</a>
<a>إن كاد ليضلنا عن ءالهتنا لولا أن صبرنا عليها وسوف يعلمون حين يرون العذاب من أضل سبيلا</a>
<a>أرءيت من اتخذ إلهه هوىه أفأنت تكون عليه وكيلا</a>
<a>أم تحسب أن أكثرهم يسمعون أو يعقلون إن هم إلا كالأنعم بل هم أضل سبيلا</a>
<a>ألم تر إلى ربك كيف مد الظل ولو شاء لجعله ساكنا ثم جعلنا الشمس عليه دليلا</a>
<a>ثم قبضنه إلينا قبضا يسيرا</a>
<a>وهو الذى جعل لكم اليل لباسا والنوم سباتا وجعل النهار نشورا</a>
<a>وهو الذى أرسل الريح بشرا بين يدى رحمته وأنزلنا من السماء ماء طهورا</a>
<a>لنحى به بلدة ميتا ونسقيه مما خلقنا أنعما وأناسى كثيرا</a>
<a>ولقد صرفنه بينهم ليذكروا فأبى أكثر الناس إلا كفورا</a>
<a>ولو شئنا لبعثنا فى كل قرية نذيرا</a>
<a>فلا تطع الكفرين وجهدهم به جهادا كبيرا</a>
<a>وهو الذى مرج البحرين هذا عذب فرات وهذا ملح أجاج وجعل بينهما برزخا وحجرا محجورا</a>
<a>وهو الذى خلق من الماء بشرا فجعله نسبا وصهرا وكان ربك قديرا</a>
<a>ويعبدون من دون الله ما لا ينفعهم ولا يضرهم وكان الكافر على ربه ظهيرا</a>
<a>وما أرسلنك إلا مبشرا ونذيرا</a>
<a>قل ما أسءلكم عليه من أجر إلا من شاء أن يتخذ إلى ربه سبيلا</a>
<a>وتوكل على الحى الذى لا يموت وسبح بحمده وكفى به بذنوب عباده خبيرا</a>
<a>الذى خلق السموت والأرض وما بينهما فى ستة أيام ثم استوى على العرش الرحمن فسءل به خبيرا</a>
<a>وإذا قيل لهم اسجدوا للرحمن قالوا وما الرحمن أنسجد لما تأمرنا وزادهم نفورا</a>
<a>تبارك الذى جعل فى السماء بروجا وجعل فيها سرجا وقمرا منيرا</a>
<a>وهو الذى جعل اليل والنهار خلفة لمن أراد أن يذكر أو أراد شكورا</a>
<a>وعباد الرحمن الذين يمشون على الأرض هونا وإذا خاطبهم الجهلون قالوا سلما</a>
<a>والذين يبيتون لربهم سجدا وقيما</a>
<a>والذين يقولون ربنا اصرف عنا عذاب جهنم إن عذابها كان غراما</a>
<a>إنها ساءت مستقرا ومقاما</a>
<a>والذين إذا أنفقوا لم يسرفوا ولم يقتروا وكان بين ذلك قواما</a>
<a>والذين لا يدعون مع الله إلها ءاخر ولا يقتلون النفس التى حرم الله إلا بالحق ولا يزنون ومن يفعل ذلك يلق أثاما</a>
<a>يضعف له العذاب يوم القيمة ويخلد فيه مهانا</a>
<a>إلا من تاب وءامن وعمل عملا صلحا فأولئك يبدل الله سيءاتهم حسنت وكان الله غفورا رحيما</a>
<a>ومن تاب وعمل صلحا فإنه يتوب إلى الله متابا</a>
<a>والذين لا يشهدون الزور وإذا مروا باللغو مروا كراما</a>
<a>والذين إذا ذكروا بءايت ربهم لم يخروا عليها صما وعميانا</a>
<a>والذين يقولون ربنا هب لنا من أزوجنا وذريتنا قرة أعين واجعلنا للمتقين إماما</a>
<a>أولئك يجزون الغرفة بما صبروا ويلقون فيها تحية وسلما</a>
<a>خلدين فيها حسنت مستقرا ومقاما</a>
<a>قل ما يعبؤا بكم ربى لولا دعاؤكم فقد كذبتم فسوف يكون لزاما</a>
</s>