<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>الم</a>
<a>تلك ءايت الكتب الحكيم</a>
<a>هدى ورحمة للمحسنين</a>
<a>الذين يقيمون الصلوة ويؤتون الزكوة وهم بالءاخرة هم يوقنون</a>
<a>أولئك على هدى من ربهم وأولئك هم المفلحون</a>
<a>ومن الناس من يشترى لهو الحديث ليضل عن سبيل الله بغير علم ويتخذها هزوا أولئك لهم عذاب مهين</a>
<a>وإذا تتلى عليه ءايتنا ولى مستكبرا كأن لم يسمعها كأن فى أذنيه وقرا فبشره بعذاب أليم</a>
<a>إن الذين ءامنوا وعملوا الصلحت لهم جنت النعيم</a>
<a>خلدين فيها وعد الله حقا وهو العزيز الحكيم</a>
<a>خلق السموت بغير عمد ترونها وألقى فى الأرض روسى أن تميد بكم وبث فيها من كل دابة وأنزلنا من السماء ماء فأنبتنا فيها من كل زوج كريم</a>
<a>هذا خلق الله فأرونى ماذا خلق الذين من دونه بل الظلمون فى ضلل مبين</a>
<a>ولقد ءاتينا لقمن الحكمة أن اشكر لله ومن يشكر فإنما يشكر لنفسه ومن كفر فإن الله غنى حميد</a>
<a>وإذ قال لقمن لابنه وهو يعظه يبنى لا تشرك بالله إن الشرك لظلم عظيم</a>
<a>ووصينا الإنسن بولديه حملته أمه وهنا على وهن وفصله فى عامين أن اشكر لى ولولديك إلى المصير</a>
<a>وإن جهداك على أن تشرك بى ما ليس لك به علم فلا تطعهما وصاحبهما فى الدنيا معروفا واتبع سبيل من أناب إلى ثم إلى مرجعكم فأنبئكم بما كنتم تعملون</a>
<a>يبنى إنها إن تك مثقال حبة من خردل فتكن فى صخرة أو فى السموت أو فى الأرض يأت بها الله إن الله لطيف خبير</a>
<a>يبنى أقم الصلوة وأمر بالمعروف وانه عن المنكر واصبر على ما أصابك إن ذلك من عزم الأمور</a>
<a>ولا تصعر خدك للناس ولا تمش فى الأرض مرحا إن الله لا يحب كل مختال فخور</a>
<a>واقصد فى مشيك واغضض من صوتك إن أنكر الأصوت لصوت الحمير</a>
<a>ألم تروا أن الله سخر لكم ما فى السموت وما فى الأرض وأسبغ عليكم نعمه ظهرة وباطنة ومن الناس من يجدل فى الله بغير علم ولا هدى ولا كتب منير</a>
<a>وإذا قيل لهم اتبعوا ما أنزل الله قالوا بل نتبع ما وجدنا عليه ءاباءنا أولو كان الشيطن يدعوهم إلى عذاب السعير</a>
<a>ومن يسلم وجهه إلى الله وهو محسن فقد استمسك بالعروة الوثقى وإلى الله عقبة الأمور</a>
<a>ومن كفر فلا يحزنك كفره إلينا مرجعهم فننبئهم بما عملوا إن الله عليم بذات الصدور</a>
<a>نمتعهم قليلا ثم نضطرهم إلى عذاب غليظ</a>
<a>ولئن سألتهم من خلق السموت والأرض ليقولن الله قل الحمد لله بل أكثرهم لا يعلمون</a>
<a>لله ما فى السموت والأرض إن الله هو الغنى الحميد</a>
<a>ولو أنما فى الأرض من شجرة أقلم والبحر يمده من بعده سبعة أبحر ما نفدت كلمت الله إن الله عزيز حكيم</a>
<a>ما خلقكم ولا بعثكم إلا كنفس وحدة إن الله سميع بصير</a>
<a>ألم تر أن الله يولج اليل فى النهار ويولج النهار فى اليل وسخر الشمس والقمر كل يجرى إلى أجل مسمى وأن الله بما تعملون خبير</a>
<a>ذلك بأن الله هو الحق وأن ما يدعون من دونه البطل وأن الله هو العلى الكبير</a>
<a>ألم تر أن الفلك تجرى فى البحر بنعمت الله ليريكم من ءايته إن فى ذلك لءايت لكل صبار شكور</a>
<a>وإذا غشيهم موج كالظلل دعوا الله مخلصين له الدين فلما نجىهم إلى البر فمنهم مقتصد وما يجحد بءايتنا إلا كل ختار كفور</a>
<a>يأيها الناس اتقوا ربكم واخشوا يوما لا يجزى والد عن ولده ولا مولود هو جاز عن والده شيءا إن وعد الله حق فلا تغرنكم الحيوة الدنيا ولا يغرنكم بالله الغرور</a>
<a>إن الله عنده علم الساعة وينزل الغيث ويعلم ما فى الأرحام وما تدرى نفس ماذا تكسب غدا وما تدرى نفس بأى أرض تموت إن الله عليم خبير</a>
</s>