<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>الم</a>
<a>تنزيل الكتب لا ريب فيه من رب العلمين</a>
<a>أم يقولون افترىه بل هو الحق من ربك لتنذر قوما ما أتىهم من نذير من قبلك لعلهم يهتدون</a>
<a>الله الذى خلق السموت والأرض وما بينهما فى ستة أيام ثم استوى على العرش ما لكم من دونه من ولى ولا شفيع أفلا تتذكرون</a>
<a>يدبر الأمر من السماء إلى الأرض ثم يعرج إليه فى يوم كان مقداره ألف سنة مما تعدون</a>
<a>ذلك علم الغيب والشهدة العزيز الرحيم</a>
<a>الذى أحسن كل شىء خلقه وبدأ خلق الإنسن من طين</a>
<a>ثم جعل نسله من سللة من ماء مهين</a>
<a>ثم سوىه ونفخ فيه من روحه وجعل لكم السمع والأبصر والأفءدة قليلا ما تشكرون</a>
<a>وقالوا أءذا ضللنا فى الأرض أءنا لفى خلق جديد بل هم بلقاء ربهم كفرون</a>
<a>قل يتوفىكم ملك الموت الذى وكل بكم ثم إلى ربكم ترجعون</a>
<a>ولو ترى إذ المجرمون ناكسوا رءوسهم عند ربهم ربنا أبصرنا وسمعنا فارجعنا نعمل صلحا إنا موقنون</a>
<a>ولو شئنا لءاتينا كل نفس هدىها ولكن حق القول منى لأملأن جهنم من الجنة والناس أجمعين</a>
<a>فذوقوا بما نسيتم لقاء يومكم هذا إنا نسينكم وذوقوا عذاب الخلد بما كنتم تعملون</a>
<a>إنما يؤمن بءايتنا الذين إذا ذكروا بها خروا سجدا وسبحوا بحمد ربهم وهم لا يستكبرون</a>
<a>تتجافى جنوبهم عن المضاجع يدعون ربهم خوفا وطمعا ومما رزقنهم ينفقون</a>
<a>فلا تعلم نفس ما أخفى لهم من قرة أعين جزاء بما كانوا يعملون</a>
<a>أفمن كان مؤمنا كمن كان فاسقا لا يستون</a>
<a>أما الذين ءامنوا وعملوا الصلحت فلهم جنت المأوى نزلا بما كانوا يعملون</a>
<a>وأما الذين فسقوا فمأوىهم النار كلما أرادوا أن يخرجوا منها أعيدوا فيها وقيل لهم ذوقوا عذاب النار الذى كنتم به تكذبون</a>
<a>ولنذيقنهم من العذاب الأدنى دون العذاب الأكبر لعلهم يرجعون</a>
<a>ومن أظلم ممن ذكر بءايت ربه ثم أعرض عنها إنا من المجرمين منتقمون</a>
<a>ولقد ءاتينا موسى الكتب فلا تكن فى مرية من لقائه وجعلنه هدى لبنى إسرءيل</a>
<a>وجعلنا منهم أئمة يهدون بأمرنا لما صبروا وكانوا بءايتنا يوقنون</a>
<a>إن ربك هو يفصل بينهم يوم القيمة فيما كانوا فيه يختلفون</a>
<a>أولم يهد لهم كم أهلكنا من قبلهم من القرون يمشون فى مسكنهم إن فى ذلك لءايت أفلا يسمعون</a>
<a>أولم يروا أنا نسوق الماء إلى الأرض الجرز فنخرج به زرعا تأكل منه أنعمهم وأنفسهم أفلا يبصرون</a>
<a>ويقولون متى هذا الفتح إن كنتم صدقين</a>
<a>قل يوم الفتح لا ينفع الذين كفروا إيمنهم ولا هم ينظرون</a>
<a>فأعرض عنهم وانتظر إنهم منتظرون</a>