<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>يس</a>
<a>والقرءان الحكيم</a>
<a>إنك لمن المرسلين</a>
<a>على صرط مستقيم</a>
<a>تنزيل العزيز الرحيم</a>
<a>لتنذر قوما ما أنذر ءاباؤهم فهم غفلون</a>
<a>لقد حق القول على أكثرهم فهم لا يؤمنون</a>
<a>إنا جعلنا فى أعنقهم أغللا فهى إلى الأذقان فهم مقمحون</a>
<a>وجعلنا من بين أيديهم سدا ومن خلفهم سدا فأغشينهم فهم لا يبصرون</a>
<a>وسواء عليهم ءأنذرتهم أم لم تنذرهم لا يؤمنون</a>
<a>إنما تنذر من اتبع الذكر وخشى الرحمن بالغيب فبشره بمغفرة وأجر كريم</a>
<a>إنا نحن نحى الموتى ونكتب ما قدموا وءاثرهم وكل شىء أحصينه فى إمام مبين</a>
<a>واضرب لهم مثلا أصحب القرية إذ جاءها المرسلون</a>
<a>إذ أرسلنا إليهم اثنين فكذبوهما فعززنا بثالث فقالوا إنا إليكم مرسلون</a>
<a>قالوا ما أنتم إلا بشر مثلنا وما أنزل الرحمن من شىء إن أنتم إلا تكذبون</a>
<a>قالوا ربنا يعلم إنا إليكم لمرسلون</a>
<a>وما علينا إلا البلغ المبين</a>
<a>قالوا إنا تطيرنا بكم لئن لم تنتهوا لنرجمنكم وليمسنكم منا عذاب أليم</a>
<a>قالوا طئركم معكم أئن ذكرتم بل أنتم قوم مسرفون</a>
<a>وجاء من أقصا المدينة رجل يسعى قال يقوم اتبعوا المرسلين</a>
<a>اتبعوا من لا يسءلكم أجرا وهم مهتدون</a>
<a>وما لى لا أعبد الذى فطرنى وإليه ترجعون</a>
<a>ءأتخذ من دونه ءالهة إن يردن الرحمن بضر لا تغن عنى شفعتهم شيءا ولا ينقذون</a>
<a>إنى إذا لفى ضلل مبين</a>
<a>إنى ءامنت بربكم فاسمعون</a>
<a>قيل ادخل الجنة قال يليت قومى يعلمون</a>
<a>بما غفر لى ربى وجعلنى من المكرمين</a>
<a>وما أنزلنا على قومه من بعده من جند من السماء وما كنا منزلين</a>
<a>إن كانت إلا صيحة وحدة فإذا هم خمدون</a>
<a>يحسرة على العباد ما يأتيهم من رسول إلا كانوا به يستهزءون</a>
<a>ألم يروا كم أهلكنا قبلهم من القرون أنهم إليهم لا يرجعون</a>
<a>وإن كل لما جميع لدينا محضرون</a>
<a>وءاية لهم الأرض الميتة أحيينها وأخرجنا منها حبا فمنه يأكلون</a>
<a>وجعلنا فيها جنت من نخيل وأعنب وفجرنا فيها من العيون</a>
<a>ليأكلوا من ثمره وما عملته أيديهم أفلا يشكرون</a>
<a>سبحن الذى خلق الأزوج كلها مما تنبت الأرض ومن أنفسهم ومما لا يعلمون</a>
<a>وءاية لهم اليل نسلخ منه النهار فإذا هم مظلمون</a>
<a>والشمس تجرى لمستقر لها ذلك تقدير العزيز العليم</a>
<a>والقمر قدرنه منازل حتى عاد كالعرجون القديم</a>
<a>لا الشمس ينبغى لها أن تدرك القمر ولا اليل سابق النهار وكل فى فلك يسبحون</a>
<a>وءاية لهم أنا حملنا ذريتهم فى الفلك المشحون</a>
<a>وخلقنا لهم من مثله ما يركبون</a>
<a>وإن نشأ نغرقهم فلا صريخ لهم ولا هم ينقذون</a>
<a>إلا رحمة منا ومتعا إلى حين</a>
<a>وإذا قيل لهم اتقوا ما بين أيديكم وما خلفكم لعلكم ترحمون</a>
<a>وما تأتيهم من ءاية من ءايت ربهم إلا كانوا عنها معرضين</a>
<a>وإذا قيل لهم أنفقوا مما رزقكم الله قال الذين كفروا للذين ءامنوا أنطعم من لو يشاء الله أطعمه إن أنتم إلا فى ضلل مبين</a>
<a>ويقولون متى هذا الوعد إن كنتم صدقين</a>
<a>ما ينظرون إلا صيحة وحدة تأخذهم وهم يخصمون</a>
<a>فلا يستطيعون توصية ولا إلى أهلهم يرجعون</a>
<a>ونفخ فى الصور فإذا هم من الأجداث إلى ربهم ينسلون</a>
<a>قالوا يويلنا من بعثنا من مرقدنا هذا ما وعد الرحمن وصدق المرسلون</a>
<a>إن كانت إلا صيحة وحدة فإذا هم جميع لدينا محضرون</a>
<a>فاليوم لا تظلم نفس شيءا ولا تجزون إلا ما كنتم تعملون</a>
<a>إن أصحب الجنة اليوم فى شغل فكهون</a>
<a>هم وأزوجهم فى ظلل على الأرائك متكءون</a>
<a>لهم فيها فكهة ولهم ما يدعون</a>
<a>سلم قولا من رب رحيم</a>
<a>وامتزوا اليوم أيها المجرمون</a>
<a>ألم أعهد إليكم يبنى ءادم أن لا تعبدوا الشيطن إنه لكم عدو مبين</a>
<a>وأن اعبدونى هذا صرط مستقيم</a>
<a>ولقد أضل منكم جبلا كثيرا أفلم تكونوا تعقلون</a>
<a>هذه جهنم التى كنتم توعدون</a>
<a>اصلوها اليوم بما كنتم تكفرون</a>
<a>اليوم نختم على أفوههم وتكلمنا أيديهم وتشهد أرجلهم بما كانوا يكسبون</a>
<a>ولو نشاء لطمسنا على أعينهم فاستبقوا الصرط فأنى يبصرون</a>
<a>ولو نشاء لمسخنهم على مكانتهم فما استطعوا مضيا ولا يرجعون</a>
<a>ومن نعمره ننكسه فى الخلق أفلا يعقلون</a>
<a>وما علمنه الشعر وما ينبغى له إن هو إلا ذكر وقرءان مبين</a>
<a>لينذر من كان حيا ويحق القول على الكفرين</a>
<a>أولم يروا أنا خلقنا لهم مما عملت أيدينا أنعما فهم لها ملكون</a>
<a>وذللنها لهم فمنها ركوبهم ومنها يأكلون</a>
<a>ولهم فيها منفع ومشارب أفلا يشكرون</a>
<a>واتخذوا من دون الله ءالهة لعلهم ينصرون</a>
<a>لا يستطيعون نصرهم وهم لهم جند محضرون</a>
<a>فلا يحزنك قولهم إنا نعلم ما يسرون وما يعلنون</a>
<a>أولم ير الإنسن أنا خلقنه من نطفة فإذا هو خصيم مبين</a>
<a>وضرب لنا مثلا ونسى خلقه قال من يحى العظم وهى رميم</a>
<a>قل يحييها الذى أنشأها أول مرة وهو بكل خلق عليم</a>
<a>الذى جعل لكم من الشجر الأخضر نارا فإذا أنتم منه توقدون</a>
<a>أوليس الذى خلق السموت والأرض بقدر على أن يخلق مثلهم بلى وهو الخلق العليم</a>
<a>إنما أمره إذا أراد شيءا أن يقول له كن فيكون</a>
<a>فسبحن الذى بيده ملكوت كل شىء وإليه ترجعون</a>