<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>تنزيل الكتب من الله العزيز الحكيم</a>
<a>إنا أنزلنا إليك الكتب بالحق فاعبد الله مخلصا له الدين</a>
<a>ألا لله الدين الخالص والذين اتخذوا من دونه أولياء ما نعبدهم إلا ليقربونا إلى الله زلفى إن الله يحكم بينهم فى ما هم فيه يختلفون إن الله لا يهدى من هو كذب كفار</a>
<a>لو أراد الله أن يتخذ ولدا لاصطفى مما يخلق ما يشاء سبحنه هو الله الوحد القهار</a>
<a>خلق السموت والأرض بالحق يكور اليل على النهار ويكور النهار على اليل وسخر الشمس والقمر كل يجرى لأجل مسمى ألا هو العزيز الغفر</a>
<a>خلقكم من نفس وحدة ثم جعل منها زوجها وأنزل لكم من الأنعم ثمنية أزوج يخلقكم فى بطون أمهتكم خلقا من بعد خلق فى ظلمت ثلث ذلكم الله ربكم له الملك لا إله إلا هو فأنى تصرفون</a>
<a>إن تكفروا فإن الله غنى عنكم ولا يرضى لعباده الكفر وإن تشكروا يرضه لكم ولا تزر وازرة وزر أخرى ثم إلى ربكم مرجعكم فينبئكم بما كنتم تعملون إنه عليم بذات الصدور</a>
<a>وإذا مس الإنسن ضر دعا ربه منيبا إليه ثم إذا خوله نعمة منه نسى ما كان يدعوا إليه من قبل وجعل لله أندادا ليضل عن سبيله قل تمتع بكفرك قليلا إنك من أصحب النار</a>
<a>أمن هو قنت ءاناء اليل ساجدا وقائما يحذر الءاخرة ويرجوا رحمة ربه قل هل يستوى الذين يعلمون والذين لا يعلمون إنما يتذكر أولوا الألبب</a>
<a>قل يعباد الذين ءامنوا اتقوا ربكم للذين أحسنوا فى هذه الدنيا حسنة وأرض الله وسعة إنما يوفى الصبرون أجرهم بغير حساب</a>
<a>قل إنى أمرت أن أعبد الله مخلصا له الدين</a>
<a>وأمرت لأن أكون أول المسلمين</a>
<a>قل إنى أخاف إن عصيت ربى عذاب يوم عظيم</a>
<a>قل الله أعبد مخلصا له دينى</a>
<a>فاعبدوا ما شئتم من دونه قل إن الخسرين الذين خسروا أنفسهم وأهليهم يوم القيمة ألا ذلك هو الخسران المبين</a>
<a>لهم من فوقهم ظلل من النار ومن تحتهم ظلل ذلك يخوف الله به عباده يعباد فاتقون</a>
<a>والذين اجتنبوا الطغوت أن يعبدوها وأنابوا إلى الله لهم البشرى فبشر عباد</a>
<a>الذين يستمعون القول فيتبعون أحسنه أولئك الذين هدىهم الله وأولئك هم أولوا الألبب</a>
<a>أفمن حق عليه كلمة العذاب أفأنت تنقذ من فى النار</a>
<a>لكن الذين اتقوا ربهم لهم غرف من فوقها غرف مبنية تجرى من تحتها الأنهر وعد الله لا يخلف الله الميعاد</a>
<a>ألم تر أن الله أنزل من السماء ماء فسلكه ينبيع فى الأرض ثم يخرج به زرعا مختلفا ألونه ثم يهيج فترىه مصفرا ثم يجعله حطما إن فى ذلك لذكرى لأولى الألبب</a>
<a>أفمن شرح الله صدره للإسلم فهو على نور من ربه فويل للقسية قلوبهم من ذكر الله أولئك فى ضلل مبين</a>
<a>الله نزل أحسن الحديث كتبا متشبها مثانى تقشعر منه جلود الذين يخشون ربهم ثم تلين جلودهم وقلوبهم إلى ذكر الله ذلك هدى الله يهدى به من يشاء ومن يضلل الله فما له من هاد</a>
<a>أفمن يتقى بوجهه سوء العذاب يوم القيمة وقيل للظلمين ذوقوا ما كنتم تكسبون</a>
<a>كذب الذين من قبلهم فأتىهم العذاب من حيث لا يشعرون</a>
<a>فأذاقهم الله الخزى فى الحيوة الدنيا ولعذاب الءاخرة أكبر لو كانوا يعلمون</a>
<a>ولقد ضربنا للناس فى هذا القرءان من كل مثل لعلهم يتذكرون</a>
<a>قرءانا عربيا غير ذى عوج لعلهم يتقون</a>
<a>ضرب الله مثلا رجلا فيه شركاء متشكسون ورجلا سلما لرجل هل يستويان مثلا الحمد لله بل أكثرهم لا يعلمون</a>
<a>إنك ميت وإنهم ميتون</a>
<a>ثم إنكم يوم القيمة عند ربكم تختصمون</a>
<a>فمن أظلم ممن كذب على الله وكذب بالصدق إذ جاءه أليس فى جهنم مثوى للكفرين</a>
<a>والذى جاء بالصدق وصدق به أولئك هم المتقون</a>
<a>لهم ما يشاءون عند ربهم ذلك جزاء المحسنين</a>
<a>ليكفر الله عنهم أسوأ الذى عملوا ويجزيهم أجرهم بأحسن الذى كانوا يعملون</a>
<a>أليس الله بكاف عبده ويخوفونك بالذين من دونه ومن يضلل الله فما له من هاد</a>
<a>ومن يهد الله فما له من مضل أليس الله بعزيز ذى انتقام</a>
<a>ولئن سألتهم من خلق السموت والأرض ليقولن الله قل أفرءيتم ما تدعون من دون الله إن أرادنى الله بضر هل هن كشفت ضره أو أرادنى برحمة هل هن ممسكت رحمته قل حسبى الله عليه يتوكل المتوكلون</a>
<a>قل يقوم اعملوا على مكانتكم إنى عمل فسوف تعلمون</a>
<a>من يأتيه عذاب يخزيه ويحل عليه عذاب مقيم</a>
<a>إنا أنزلنا عليك الكتب للناس بالحق فمن اهتدى فلنفسه ومن ضل فإنما يضل عليها وما أنت عليهم بوكيل</a>
<a>الله يتوفى الأنفس حين موتها والتى لم تمت فى منامها فيمسك التى قضى عليها الموت ويرسل الأخرى إلى أجل مسمى إن فى ذلك لءايت لقوم يتفكرون</a>
<a>أم اتخذوا من دون الله شفعاء قل أولو كانوا لا يملكون شيءا ولا يعقلون</a>
<a>قل لله الشفعة جميعا له ملك السموت والأرض ثم إليه ترجعون</a>
<a>وإذا ذكر الله وحده اشمأزت قلوب الذين لا يؤمنون بالءاخرة وإذا ذكر الذين من دونه إذا هم يستبشرون</a>
<a>قل اللهم فاطر السموت والأرض علم الغيب والشهدة أنت تحكم بين عبادك فى ما كانوا فيه يختلفون</a>
<a>ولو أن للذين ظلموا ما فى الأرض جميعا ومثله معه لافتدوا به من سوء العذاب يوم القيمة وبدا لهم من الله ما لم يكونوا يحتسبون</a>
<a>وبدا لهم سيءات ما كسبوا وحاق بهم ما كانوا به يستهزءون</a>
<a>فإذا مس الإنسن ضر دعانا ثم إذا خولنه نعمة منا قال إنما أوتيته على علم بل هى فتنة ولكن أكثرهم لا يعلمون</a>
<a>قد قالها الذين من قبلهم فما أغنى عنهم ما كانوا يكسبون</a>
<a>فأصابهم سيءات ما كسبوا والذين ظلموا من هؤلاء سيصيبهم سيءات ما كسبوا وما هم بمعجزين</a>
<a>أولم يعلموا أن الله يبسط الرزق لمن يشاء ويقدر إن فى ذلك لءايت لقوم يؤمنون</a>
<a>قل يعبادى الذين أسرفوا على أنفسهم لا تقنطوا من رحمة الله إن الله يغفر الذنوب جميعا إنه هو الغفور الرحيم</a>
<a>وأنيبوا إلى ربكم وأسلموا له من قبل أن يأتيكم العذاب ثم لا تنصرون</a>
<a>واتبعوا أحسن ما أنزل إليكم من ربكم من قبل أن يأتيكم العذاب بغتة وأنتم لا تشعرون</a>
<a>أن تقول نفس يحسرتى على ما فرطت فى جنب الله وإن كنت لمن السخرين</a>
<a>أو تقول لو أن الله هدىنى لكنت من المتقين</a>
<a>أو تقول حين ترى العذاب لو أن لى كرة فأكون من المحسنين</a>
<a>بلى قد جاءتك ءايتى فكذبت بها واستكبرت وكنت من الكفرين</a>
<a>ويوم القيمة ترى الذين كذبوا على الله وجوههم مسودة أليس فى جهنم مثوى للمتكبرين</a>
<a>وينجى الله الذين اتقوا بمفازتهم لا يمسهم السوء ولا هم يحزنون</a>
<a>الله خلق كل شىء وهو على كل شىء وكيل</a>
<a>له مقاليد السموت والأرض والذين كفروا بءايت الله أولئك هم الخسرون</a>
<a>قل أفغير الله تأمرونى أعبد أيها الجهلون</a>
<a>ولقد أوحى إليك وإلى الذين من قبلك لئن أشركت ليحبطن عملك ولتكونن من الخسرين</a>
<a>بل الله فاعبد وكن من الشكرين</a>
<a>وما قدروا الله حق قدره والأرض جميعا قبضته يوم القيمة والسموت مطويت بيمينه سبحنه وتعلى عما يشركون</a>
<a>ونفخ فى الصور فصعق من فى السموت ومن فى الأرض إلا من شاء الله ثم نفخ فيه أخرى فإذا هم قيام ينظرون</a>
<a>وأشرقت الأرض بنور ربها ووضع الكتب وجاىء بالنبين والشهداء وقضى بينهم بالحق وهم لا يظلمون</a>
<a>ووفيت كل نفس ما عملت وهو أعلم بما يفعلون</a>
<a>وسيق الذين كفروا إلى جهنم زمرا حتى إذا جاءوها فتحت أبوبها وقال لهم خزنتها ألم يأتكم رسل منكم يتلون عليكم ءايت ربكم وينذرونكم لقاء يومكم هذا قالوا بلى ولكن حقت كلمة العذاب على الكفرين</a>
<a>قيل ادخلوا أبوب جهنم خلدين فيها فبئس مثوى المتكبرين</a>
<a>وسيق الذين اتقوا ربهم إلى الجنة زمرا حتى إذا جاءوها وفتحت أبوبها وقال لهم خزنتها سلم عليكم طبتم فادخلوها خلدين</a>
<a>وقالوا الحمد لله الذى صدقنا وعده وأورثنا الأرض نتبوأ من الجنة حيث نشاء فنعم أجر العملين</a>
<a>وترى الملئكة حافين من حول العرش يسبحون بحمد ربهم وقضى بينهم بالحق وقيل الحمد لله رب العلمين</a>
</s>