<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>حم</a>
<a>تنزيل الكتب من الله العزيز العليم</a>
<a>غافر الذنب وقابل التوب شديد العقاب ذى الطول لا إله إلا هو إليه المصير</a>
<a>ما يجدل فى ءايت الله إلا الذين كفروا فلا يغررك تقلبهم فى البلد</a>
<a>كذبت قبلهم قوم نوح والأحزاب من بعدهم وهمت كل أمة برسولهم ليأخذوه وجدلوا بالبطل ليدحضوا به الحق فأخذتهم فكيف كان عقاب</a>
<a>وكذلك حقت كلمت ربك على الذين كفروا أنهم أصحب النار</a>
<a>الذين يحملون العرش ومن حوله يسبحون بحمد ربهم ويؤمنون به ويستغفرون للذين ءامنوا ربنا وسعت كل شىء رحمة وعلما فاغفر للذين تابوا واتبعوا سبيلك وقهم عذاب الجحيم</a>
<a>ربنا وأدخلهم جنت عدن التى وعدتهم ومن صلح من ءابائهم وأزوجهم وذريتهم إنك أنت العزيز الحكيم</a>
<a>وقهم السيءات ومن تق السيءات يومئذ فقد رحمته وذلك هو الفوز العظيم</a>
<a>إن الذين كفروا ينادون لمقت الله أكبر من مقتكم أنفسكم إذ تدعون إلى الإيمن فتكفرون</a>
<a>قالوا ربنا أمتنا اثنتين وأحييتنا اثنتين فاعترفنا بذنوبنا فهل إلى خروج من سبيل</a>
<a>ذلكم بأنه إذا دعى الله وحده كفرتم وإن يشرك به تؤمنوا فالحكم لله العلى الكبير</a>
<a>هو الذى يريكم ءايته وينزل لكم من السماء رزقا وما يتذكر إلا من ينيب</a>
<a>فادعوا الله مخلصين له الدين ولو كره الكفرون</a>
<a>رفيع الدرجت ذو العرش يلقى الروح من أمره على من يشاء من عباده لينذر يوم التلاق</a>
<a>يوم هم برزون لا يخفى على الله منهم شىء لمن الملك اليوم لله الوحد القهار</a>
<a>اليوم تجزى كل نفس بما كسبت لا ظلم اليوم إن الله سريع الحساب</a>
<a>وأنذرهم يوم الءازفة إذ القلوب لدى الحناجر كظمين ما للظلمين من حميم ولا شفيع يطاع</a>
<a>يعلم خائنة الأعين وما تخفى الصدور</a>
<a>والله يقضى بالحق والذين يدعون من دونه لا يقضون بشىء إن الله هو السميع البصير</a>
<a>أولم يسيروا فى الأرض فينظروا كيف كان عقبة الذين كانوا من قبلهم كانوا هم أشد منهم قوة وءاثارا فى الأرض فأخذهم الله بذنوبهم وما كان لهم من الله من واق</a>
<a>ذلك بأنهم كانت تأتيهم رسلهم بالبينت فكفروا فأخذهم الله إنه قوى شديد العقاب</a>
<a>ولقد أرسلنا موسى بءايتنا وسلطن مبين</a>
<a>إلى فرعون وهمن وقرون فقالوا سحر كذاب</a>
<a>فلما جاءهم بالحق من عندنا قالوا اقتلوا أبناء الذين ءامنوا معه واستحيوا نساءهم وما كيد الكفرين إلا فى ضلل</a>
<a>وقال فرعون ذرونى أقتل موسى وليدع ربه إنى أخاف أن يبدل دينكم أو أن يظهر فى الأرض الفساد</a>
<a>وقال موسى إنى عذت بربى وربكم من كل متكبر لا يؤمن بيوم الحساب</a>
<a>وقال رجل مؤمن من ءال فرعون يكتم إيمنه أتقتلون رجلا أن يقول ربى الله وقد جاءكم بالبينت من ربكم وإن يك كذبا فعليه كذبه وإن يك صادقا يصبكم بعض الذى يعدكم إن الله لا يهدى من هو مسرف كذاب</a>
<a>يقوم لكم الملك اليوم ظهرين فى الأرض فمن ينصرنا من بأس الله إن جاءنا قال فرعون ما أريكم إلا ما أرى وما أهديكم إلا سبيل الرشاد</a>
<a>وقال الذى ءامن يقوم إنى أخاف عليكم مثل يوم الأحزاب</a>
<a>مثل دأب قوم نوح وعاد وثمود والذين من بعدهم وما الله يريد ظلما للعباد</a>
<a>ويقوم إنى أخاف عليكم يوم التناد</a>
<a>يوم تولون مدبرين ما لكم من الله من عاصم ومن يضلل الله فما له من هاد</a>
<a>ولقد جاءكم يوسف من قبل بالبينت فما زلتم فى شك مما جاءكم به حتى إذا هلك قلتم لن يبعث الله من بعده رسولا كذلك يضل الله من هو مسرف مرتاب</a>
<a>الذين يجدلون فى ءايت الله بغير سلطن أتىهم كبر مقتا عند الله وعند الذين ءامنوا كذلك يطبع الله على كل قلب متكبر جبار</a>
<a>وقال فرعون يهمن ابن لى صرحا لعلى أبلغ الأسبب</a>
<a>أسبب السموت فأطلع إلى إله موسى وإنى لأظنه كذبا وكذلك زين لفرعون سوء عمله وصد عن السبيل وما كيد فرعون إلا فى تباب</a>
<a>وقال الذى ءامن يقوم اتبعون أهدكم سبيل الرشاد</a>
<a>يقوم إنما هذه الحيوة الدنيا متع وإن الءاخرة هى دار القرار</a>
<a>من عمل سيئة فلا يجزى إلا مثلها ومن عمل صلحا من ذكر أو أنثى وهو مؤمن فأولئك يدخلون الجنة يرزقون فيها بغير حساب</a>
<a>ويقوم ما لى أدعوكم إلى النجوة وتدعوننى إلى النار</a>
<a>تدعوننى لأكفر بالله وأشرك به ما ليس لى به علم وأنا أدعوكم إلى العزيز الغفر</a>
<a>لا جرم أنما تدعوننى إليه ليس له دعوة فى الدنيا ولا فى الءاخرة وأن مردنا إلى الله وأن المسرفين هم أصحب النار</a>
<a>فستذكرون ما أقول لكم وأفوض أمرى إلى الله إن الله بصير بالعباد</a>
<a>فوقىه الله سيءات ما مكروا وحاق بءال فرعون سوء العذاب</a>
<a>النار يعرضون عليها غدوا وعشيا ويوم تقوم الساعة أدخلوا ءال فرعون أشد العذاب</a>
<a>وإذ يتحاجون فى النار فيقول الضعفؤا للذين استكبروا إنا كنا لكم تبعا فهل أنتم مغنون عنا نصيبا من النار</a>
<a>قال الذين استكبروا إنا كل فيها إن الله قد حكم بين العباد</a>
<a>وقال الذين فى النار لخزنة جهنم ادعوا ربكم يخفف عنا يوما من العذاب</a>
<a>قالوا أولم تك تأتيكم رسلكم بالبينت قالوا بلى قالوا فادعوا وما دعؤا الكفرين إلا فى ضلل</a>
<a>إنا لننصر رسلنا والذين ءامنوا فى الحيوة الدنيا ويوم يقوم الأشهد</a>
<a>يوم لا ينفع الظلمين معذرتهم ولهم اللعنة ولهم سوء الدار</a>
<a>ولقد ءاتينا موسى الهدى وأورثنا بنى إسرءيل الكتب</a>
<a>هدى وذكرى لأولى الألبب</a>
<a>فاصبر إن وعد الله حق واستغفر لذنبك وسبح بحمد ربك بالعشى والإبكر</a>
<a>إن الذين يجدلون فى ءايت الله بغير سلطن أتىهم إن فى صدورهم إلا كبر ما هم ببلغيه فاستعذ بالله إنه هو السميع البصير</a>
<a>لخلق السموت والأرض أكبر من خلق الناس ولكن أكثر الناس لا يعلمون</a>
<a>وما يستوى الأعمى والبصير والذين ءامنوا وعملوا الصلحت ولا المسىء قليلا ما تتذكرون</a>
<a>إن الساعة لءاتية لا ريب فيها ولكن أكثر الناس لا يؤمنون</a>
<a>وقال ربكم ادعونى أستجب لكم إن الذين يستكبرون عن عبادتى سيدخلون جهنم داخرين</a>
<a>الله الذى جعل لكم اليل لتسكنوا فيه والنهار مبصرا إن الله لذو فضل على الناس ولكن أكثر الناس لا يشكرون</a>
<a>ذلكم الله ربكم خلق كل شىء لا إله إلا هو فأنى تؤفكون</a>
<a>كذلك يؤفك الذين كانوا بءايت الله يجحدون</a>
<a>الله الذى جعل لكم الأرض قرارا والسماء بناء وصوركم فأحسن صوركم ورزقكم من الطيبت ذلكم الله ربكم فتبارك الله رب العلمين</a>
<a>هو الحى لا إله إلا هو فادعوه مخلصين له الدين الحمد لله رب العلمين</a>
<a>قل إنى نهيت أن أعبد الذين تدعون من دون الله لما جاءنى البينت من ربى وأمرت أن أسلم لرب العلمين</a>
<a>هو الذى خلقكم من تراب ثم من نطفة ثم من علقة ثم يخرجكم طفلا ثم لتبلغوا أشدكم ثم لتكونوا شيوخا ومنكم من يتوفى من قبل ولتبلغوا أجلا مسمى ولعلكم تعقلون</a>
<a>هو الذى يحى ويميت فإذا قضى أمرا فإنما يقول له كن فيكون</a>
<a>ألم تر إلى الذين يجدلون فى ءايت الله أنى يصرفون</a>
<a>الذين كذبوا بالكتب وبما أرسلنا به رسلنا فسوف يعلمون</a>
<a>إذ الأغلل فى أعنقهم والسلسل يسحبون</a>
<a>فى الحميم ثم فى النار يسجرون</a>
<a>ثم قيل لهم أين ما كنتم تشركون</a>
<a>من دون الله قالوا ضلوا عنا بل لم نكن ندعوا من قبل شيءا كذلك يضل الله الكفرين</a>
<a>ذلكم بما كنتم تفرحون فى الأرض بغير الحق وبما كنتم تمرحون</a>
<a>ادخلوا أبوب جهنم خلدين فيها فبئس مثوى المتكبرين</a>
<a>فاصبر إن وعد الله حق فإما نرينك بعض الذى نعدهم أو نتوفينك فإلينا يرجعون</a>
<a>ولقد أرسلنا رسلا من قبلك منهم من قصصنا عليك ومنهم من لم نقصص عليك وما كان لرسول أن يأتى بءاية إلا بإذن الله فإذا جاء أمر الله قضى بالحق وخسر هنالك المبطلون</a>
<a>الله الذى جعل لكم الأنعم لتركبوا منها ومنها تأكلون</a>
<a>ولكم فيها منفع ولتبلغوا عليها حاجة فى صدوركم وعليها وعلى الفلك تحملون</a>
<a>ويريكم ءايته فأى ءايت الله تنكرون</a>
<a>أفلم يسيروا فى الأرض فينظروا كيف كان عقبة الذين من قبلهم كانوا أكثر منهم وأشد قوة وءاثارا فى الأرض فما أغنى عنهم ما كانوا يكسبون</a>
<a>فلما جاءتهم رسلهم بالبينت فرحوا بما عندهم من العلم وحاق بهم ما كانوا به يستهزءون</a>
<a>فلما رأوا بأسنا قالوا ءامنا بالله وحده وكفرنا بما كنا به مشركين</a>
<a>فلم يك ينفعهم إيمنهم لما رأوا بأسنا سنت الله التى قد خلت فى عباده وخسر هنالك الكفرون</a>