<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>حم</a>
<a>تنزيل من الرحمن الرحيم</a>
<a>كتب فصلت ءايته قرءانا عربيا لقوم يعلمون</a>
<a>بشيرا ونذيرا فأعرض أكثرهم فهم لا يسمعون</a>
<a>وقالوا قلوبنا فى أكنة مما تدعونا إليه وفى ءاذاننا وقر ومن بيننا وبينك حجاب فاعمل إننا عملون</a>
<a>قل إنما أنا بشر مثلكم يوحى إلى أنما إلهكم إله وحد فاستقيموا إليه واستغفروه وويل للمشركين</a>
<a>الذين لا يؤتون الزكوة وهم بالءاخرة هم كفرون</a>
<a>إن الذين ءامنوا وعملوا الصلحت لهم أجر غير ممنون</a>
<a>قل أئنكم لتكفرون بالذى خلق الأرض فى يومين وتجعلون له أندادا ذلك رب العلمين</a>
<a>وجعل فيها روسى من فوقها وبرك فيها وقدر فيها أقوتها فى أربعة أيام سواء للسائلين</a>
<a>ثم استوى إلى السماء وهى دخان فقال لها وللأرض ائتيا طوعا أو كرها قالتا أتينا طائعين</a>
<a>فقضىهن سبع سموات فى يومين وأوحى فى كل سماء أمرها وزينا السماء الدنيا بمصبيح وحفظا ذلك تقدير العزيز العليم</a>
<a>فإن أعرضوا فقل أنذرتكم صعقة مثل صعقة عاد وثمود</a>
<a>إذ جاءتهم الرسل من بين أيديهم ومن خلفهم ألا تعبدوا إلا الله قالوا لو شاء ربنا لأنزل ملئكة فإنا بما أرسلتم به كفرون</a>
<a>فأما عاد فاستكبروا فى الأرض بغير الحق وقالوا من أشد منا قوة أولم يروا أن الله الذى خلقهم هو أشد منهم قوة وكانوا بءايتنا يجحدون</a>
<a>فأرسلنا عليهم ريحا صرصرا فى أيام نحسات لنذيقهم عذاب الخزى فى الحيوة الدنيا ولعذاب الءاخرة أخزى وهم لا ينصرون</a>
<a>وأما ثمود فهدينهم فاستحبوا العمى على الهدى فأخذتهم صعقة العذاب الهون بما كانوا يكسبون</a>
<a>ونجينا الذين ءامنوا وكانوا يتقون</a>
<a>ويوم يحشر أعداء الله إلى النار فهم يوزعون</a>
<a>حتى إذا ما جاءوها شهد عليهم سمعهم وأبصرهم وجلودهم بما كانوا يعملون</a>
<a>وقالوا لجلودهم لم شهدتم علينا قالوا أنطقنا الله الذى أنطق كل شىء وهو خلقكم أول مرة وإليه ترجعون</a>
<a>وما كنتم تستترون أن يشهد عليكم سمعكم ولا أبصركم ولا جلودكم ولكن ظننتم أن الله لا يعلم كثيرا مما تعملون</a>
<a>وذلكم ظنكم الذى ظننتم بربكم أردىكم فأصبحتم من الخسرين</a>
<a>فإن يصبروا فالنار مثوى لهم وإن يستعتبوا فما هم من المعتبين</a>
<a>وقيضنا لهم قرناء فزينوا لهم ما بين أيديهم وما خلفهم وحق عليهم القول فى أمم قد خلت من قبلهم من الجن والإنس إنهم كانوا خسرين</a>
<a>وقال الذين كفروا لا تسمعوا لهذا القرءان والغوا فيه لعلكم تغلبون</a>
<a>فلنذيقن الذين كفروا عذابا شديدا ولنجزينهم أسوأ الذى كانوا يعملون</a>
<a>ذلك جزاء أعداء الله النار لهم فيها دار الخلد جزاء بما كانوا بءايتنا يجحدون</a>
<a>وقال الذين كفروا ربنا أرنا الذين أضلانا من الجن والإنس نجعلهما تحت أقدامنا ليكونا من الأسفلين</a>
<a>إن الذين قالوا ربنا الله ثم استقموا تتنزل عليهم الملئكة ألا تخافوا ولا تحزنوا وأبشروا بالجنة التى كنتم توعدون</a>
<a>نحن أولياؤكم فى الحيوة الدنيا وفى الءاخرة ولكم فيها ما تشتهى أنفسكم ولكم فيها ما تدعون</a>
<a>نزلا من غفور رحيم</a>
<a>ومن أحسن قولا ممن دعا إلى الله وعمل صلحا وقال إننى من المسلمين</a>
<a>ولا تستوى الحسنة ولا السيئة ادفع بالتى هى أحسن فإذا الذى بينك وبينه عدوة كأنه ولى حميم</a>
<a>وما يلقىها إلا الذين صبروا وما يلقىها إلا ذو حظ عظيم</a>
<a>وإما ينزغنك من الشيطن نزغ فاستعذ بالله إنه هو السميع العليم</a>
<a>ومن ءايته اليل والنهار والشمس والقمر لا تسجدوا للشمس ولا للقمر واسجدوا لله الذى خلقهن إن كنتم إياه تعبدون</a>
<a>فإن استكبروا فالذين عند ربك يسبحون له باليل والنهار وهم لا يسءمون</a>
<a>ومن ءايته أنك ترى الأرض خشعة فإذا أنزلنا عليها الماء اهتزت وربت إن الذى أحياها لمحى الموتى إنه على كل شىء قدير</a>
<a>إن الذين يلحدون فى ءايتنا لا يخفون علينا أفمن يلقى فى النار خير أم من يأتى ءامنا يوم القيمة اعملوا ما شئتم إنه بما تعملون بصير</a>
<a>إن الذين كفروا بالذكر لما جاءهم وإنه لكتب عزيز</a>
<a>لا يأتيه البطل من بين يديه ولا من خلفه تنزيل من حكيم حميد</a>
<a>ما يقال لك إلا ما قد قيل للرسل من قبلك إن ربك لذو مغفرة وذو عقاب أليم</a>
<a>ولو جعلنه قرءانا أعجميا لقالوا لولا فصلت ءايته ءاعجمى وعربى قل هو للذين ءامنوا هدى وشفاء والذين لا يؤمنون فى ءاذانهم وقر وهو عليهم عمى أولئك ينادون من مكان بعيد</a>
<a>ولقد ءاتينا موسى الكتب فاختلف فيه ولولا كلمة سبقت من ربك لقضى بينهم وإنهم لفى شك منه مريب</a>
<a>من عمل صلحا فلنفسه ومن أساء فعليها وما ربك بظلم للعبيد</a>
<a>إليه يرد علم الساعة وما تخرج من ثمرت من أكمامها وما تحمل من أنثى ولا تضع إلا بعلمه ويوم يناديهم أين شركاءى قالوا ءاذنك ما منا من شهيد</a>
<a>وضل عنهم ما كانوا يدعون من قبل وظنوا ما لهم من محيص</a>
<a>لا يسءم الإنسن من دعاء الخير وإن مسه الشر فيءوس قنوط</a>
<a>ولئن أذقنه رحمة منا من بعد ضراء مسته ليقولن هذا لى وما أظن الساعة قائمة ولئن رجعت إلى ربى إن لى عنده للحسنى فلننبئن الذين كفروا بما عملوا ولنذيقنهم من عذاب غليظ</a>
<a>وإذا أنعمنا على الإنسن أعرض ونءا بجانبه وإذا مسه الشر فذو دعاء عريض</a>
<a>قل أرءيتم إن كان من عند الله ثم كفرتم به من أضل ممن هو فى شقاق بعيد</a>
<a>سنريهم ءايتنا فى الءافاق وفى أنفسهم حتى يتبين لهم أنه الحق أولم يكف بربك أنه على كل شىء شهيد</a>
<a>ألا إنهم فى مرية من لقاء ربهم ألا إنه بكل شىء محيط</a>