<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>حم</a>
<a>والكتب المبين</a>
<a>إنا جعلنه قرءنا عربيا لعلكم تعقلون</a>
<a>وإنه فى أم الكتب لدينا لعلى حكيم</a>
<a>أفنضرب عنكم الذكر صفحا أن كنتم قوما مسرفين</a>
<a>وكم أرسلنا من نبى فى الأولين</a>
<a>وما يأتيهم من نبى إلا كانوا به يستهزءون</a>
<a>فأهلكنا أشد منهم بطشا ومضى مثل الأولين</a>
<a>ولئن سألتهم من خلق السموت والأرض ليقولن خلقهن العزيز العليم</a>
<a>الذى جعل لكم الأرض مهدا وجعل لكم فيها سبلا لعلكم تهتدون</a>
<a>والذى نزل من السماء ماء بقدر فأنشرنا به بلدة ميتا كذلك تخرجون</a>
<a>والذى خلق الأزوج كلها وجعل لكم من الفلك والأنعم ما تركبون</a>
<a>لتستوا على ظهوره ثم تذكروا نعمة ربكم إذا استويتم عليه وتقولوا سبحن الذى سخر لنا هذا وما كنا له مقرنين</a>
<a>وإنا إلى ربنا لمنقلبون</a>
<a>وجعلوا له من عباده جزءا إن الإنسن لكفور مبين</a>
<a>أم اتخذ مما يخلق بنات وأصفىكم بالبنين</a>
<a>وإذا بشر أحدهم بما ضرب للرحمن مثلا ظل وجهه مسودا وهو كظيم</a>
<a>أومن ينشؤا فى الحلية وهو فى الخصام غير مبين</a>
<a>وجعلوا الملئكة الذين هم عبد الرحمن إنثا أشهدوا خلقهم ستكتب شهدتهم ويسءلون</a>
<a>وقالوا لو شاء الرحمن ما عبدنهم ما لهم بذلك من علم إن هم إلا يخرصون</a>
<a>أم ءاتينهم كتبا من قبله فهم به مستمسكون</a>
<a>بل قالوا إنا وجدنا ءاباءنا على أمة وإنا على ءاثرهم مهتدون</a>
<a>وكذلك ما أرسلنا من قبلك فى قرية من نذير إلا قال مترفوها إنا وجدنا ءاباءنا على أمة وإنا على ءاثرهم مقتدون</a>
<a>قل أولو جئتكم بأهدى مما وجدتم عليه ءاباءكم قالوا إنا بما أرسلتم به كفرون</a>
<a>فانتقمنا منهم فانظر كيف كان عقبة المكذبين</a>
<a>وإذ قال إبرهيم لأبيه وقومه إننى براء مما تعبدون</a>
<a>إلا الذى فطرنى فإنه سيهدين</a>
<a>وجعلها كلمة باقية فى عقبه لعلهم يرجعون</a>
<a>بل متعت هؤلاء وءاباءهم حتى جاءهم الحق ورسول مبين</a>
<a>ولما جاءهم الحق قالوا هذا سحر وإنا به كفرون</a>
<a>وقالوا لولا نزل هذا القرءان على رجل من القريتين عظيم</a>
<a>أهم يقسمون رحمت ربك نحن قسمنا بينهم معيشتهم فى الحيوة الدنيا ورفعنا بعضهم فوق بعض درجت ليتخذ بعضهم بعضا سخريا ورحمت ربك خير مما يجمعون</a>
<a>ولولا أن يكون الناس أمة وحدة لجعلنا لمن يكفر بالرحمن لبيوتهم سقفا من فضة ومعارج عليها يظهرون</a>
<a>ولبيوتهم أبوبا وسررا عليها يتكءون</a>
<a>وزخرفا وإن كل ذلك لما متع الحيوة الدنيا والءاخرة عند ربك للمتقين</a>
<a>ومن يعش عن ذكر الرحمن نقيض له شيطنا فهو له قرين</a>
<a>وإنهم ليصدونهم عن السبيل ويحسبون أنهم مهتدون</a>
<a>حتى إذا جاءنا قال يليت بينى وبينك بعد المشرقين فبئس القرين</a>
<a>ولن ينفعكم اليوم إذ ظلمتم أنكم فى العذاب مشتركون</a>
<a>أفأنت تسمع الصم أو تهدى العمى ومن كان فى ضلل مبين</a>
<a>فإما نذهبن بك فإنا منهم منتقمون</a>
<a>أو نرينك الذى وعدنهم فإنا عليهم مقتدرون</a>
<a>فاستمسك بالذى أوحى إليك إنك على صرط مستقيم</a>
<a>وإنه لذكر لك ولقومك وسوف تسءلون</a>
<a>وسءل من أرسلنا من قبلك من رسلنا أجعلنا من دون الرحمن ءالهة يعبدون</a>
<a>ولقد أرسلنا موسى بءايتنا إلى فرعون وملإيه فقال إنى رسول رب العلمين</a>
<a>فلما جاءهم بءايتنا إذا هم منها يضحكون</a>
<a>وما نريهم من ءاية إلا هى أكبر من أختها وأخذنهم بالعذاب لعلهم يرجعون</a>
<a>وقالوا يأيه الساحر ادع لنا ربك بما عهد عندك إننا لمهتدون</a>
<a>فلما كشفنا عنهم العذاب إذا هم ينكثون</a>
<a>ونادى فرعون فى قومه قال يقوم أليس لى ملك مصر وهذه الأنهر تجرى من تحتى أفلا تبصرون</a>
<a>أم أنا خير من هذا الذى هو مهين ولا يكاد يبين</a>
<a>فلولا ألقى عليه أسورة من ذهب أو جاء معه الملئكة مقترنين</a>
<a>فاستخف قومه فأطاعوه إنهم كانوا قوما فسقين</a>
<a>فلما ءاسفونا انتقمنا منهم فأغرقنهم أجمعين</a>
<a>فجعلنهم سلفا ومثلا للءاخرين</a>
<a>ولما ضرب ابن مريم مثلا إذا قومك منه يصدون</a>
<a>وقالوا ءألهتنا خير أم هو ما ضربوه لك إلا جدلا بل هم قوم خصمون</a>
<a>إن هو إلا عبد أنعمنا عليه وجعلنه مثلا لبنى إسرءيل</a>
<a>ولو نشاء لجعلنا منكم ملئكة فى الأرض يخلفون</a>
<a>وإنه لعلم للساعة فلا تمترن بها واتبعون هذا صرط مستقيم</a>
<a>ولا يصدنكم الشيطن إنه لكم عدو مبين</a>
<a>ولما جاء عيسى بالبينت قال قد جئتكم بالحكمة ولأبين لكم بعض الذى تختلفون فيه فاتقوا الله وأطيعون</a>
<a>إن الله هو ربى وربكم فاعبدوه هذا صرط مستقيم</a>
<a>فاختلف الأحزاب من بينهم فويل للذين ظلموا من عذاب يوم أليم</a>
<a>هل ينظرون إلا الساعة أن تأتيهم بغتة وهم لا يشعرون</a>
<a>الأخلاء يومئذ بعضهم لبعض عدو إلا المتقين</a>
<a>يعباد لا خوف عليكم اليوم ولا أنتم تحزنون</a>
<a>الذين ءامنوا بءايتنا وكانوا مسلمين</a>
<a>ادخلوا الجنة أنتم وأزوجكم تحبرون</a>
<a>يطاف عليهم بصحاف من ذهب وأكواب وفيها ما تشتهيه الأنفس وتلذ الأعين وأنتم فيها خلدون</a>
<a>وتلك الجنة التى أورثتموها بما كنتم تعملون</a>
<a>لكم فيها فكهة كثيرة منها تأكلون</a>
<a>إن المجرمين فى عذاب جهنم خلدون</a>
<a>لا يفتر عنهم وهم فيه مبلسون</a>
<a>وما ظلمنهم ولكن كانوا هم الظلمين</a>
<a>ونادوا يملك ليقض علينا ربك قال إنكم مكثون</a>
<a>لقد جئنكم بالحق ولكن أكثركم للحق كرهون</a>
<a>أم أبرموا أمرا فإنا مبرمون</a>
<a>أم يحسبون أنا لا نسمع سرهم ونجوىهم بلى ورسلنا لديهم يكتبون</a>
<a>قل إن كان للرحمن ولد فأنا أول العبدين</a>
<a>سبحن رب السموت والأرض رب العرش عما يصفون</a>
<a>فذرهم يخوضوا ويلعبوا حتى يلقوا يومهم الذى يوعدون</a>
<a>وهو الذى فى السماء إله وفى الأرض إله وهو الحكيم العليم</a>
<a>وتبارك الذى له ملك السموت والأرض وما بينهما وعنده علم الساعة وإليه ترجعون</a>
<a>ولا يملك الذين يدعون من دونه الشفعة إلا من شهد بالحق وهم يعلمون</a>
<a>ولئن سألتهم من خلقهم ليقولن الله فأنى يؤفكون</a>
<a>وقيله يرب إن هؤلاء قوم لا يؤمنون</a>
<a>فاصفح عنهم وقل سلم فسوف يعلمون</a>