<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>حم</a>
<a>تنزيل الكتب من الله العزيز الحكيم</a>
<a>إن فى السموت والأرض لءايت للمؤمنين</a>
<a>وفى خلقكم وما يبث من دابة ءايت لقوم يوقنون</a>
<a>واختلف اليل والنهار وما أنزل الله من السماء من رزق فأحيا به الأرض بعد موتها وتصريف الريح ءايت لقوم يعقلون</a>
<a>تلك ءايت الله نتلوها عليك بالحق فبأى حديث بعد الله وءايته يؤمنون</a>
<a>ويل لكل أفاك أثيم</a>
<a>يسمع ءايت الله تتلى عليه ثم يصر مستكبرا كأن لم يسمعها فبشره بعذاب أليم</a>
<a>وإذا علم من ءايتنا شيءا اتخذها هزوا أولئك لهم عذاب مهين</a>
<a>من ورائهم جهنم ولا يغنى عنهم ما كسبوا شيءا ولا ما اتخذوا من دون الله أولياء ولهم عذاب عظيم</a>
<a>هذا هدى والذين كفروا بءايت ربهم لهم عذاب من رجز أليم</a>
<a>الله الذى سخر لكم البحر لتجرى الفلك فيه بأمره ولتبتغوا من فضله ولعلكم تشكرون</a>
<a>وسخر لكم ما فى السموت وما فى الأرض جميعا منه إن فى ذلك لءايت لقوم يتفكرون</a>
<a>قل للذين ءامنوا يغفروا للذين لا يرجون أيام الله ليجزى قوما بما كانوا يكسبون</a>
<a>من عمل صلحا فلنفسه ومن أساء فعليها ثم إلى ربكم ترجعون</a>
<a>ولقد ءاتينا بنى إسرءيل الكتب والحكم والنبوة ورزقنهم من الطيبت وفضلنهم على العلمين</a>
<a>وءاتينهم بينت من الأمر فما اختلفوا إلا من بعد ما جاءهم العلم بغيا بينهم إن ربك يقضى بينهم يوم القيمة فيما كانوا فيه يختلفون</a>
<a>ثم جعلنك على شريعة من الأمر فاتبعها ولا تتبع أهواء الذين لا يعلمون</a>
<a>إنهم لن يغنوا عنك من الله شيءا وإن الظلمين بعضهم أولياء بعض والله ولى المتقين</a>
<a>هذا بصئر للناس وهدى ورحمة لقوم يوقنون</a>
<a>أم حسب الذين اجترحوا السيءات أن نجعلهم كالذين ءامنوا وعملوا الصلحت سواء محياهم ومماتهم ساء ما يحكمون</a>
<a>وخلق الله السموت والأرض بالحق ولتجزى كل نفس بما كسبت وهم لا يظلمون</a>
<a>أفرءيت من اتخذ إلهه هوىه وأضله الله على علم وختم على سمعه وقلبه وجعل على بصره غشوة فمن يهديه من بعد الله أفلا تذكرون</a>
<a>وقالوا ما هى إلا حياتنا الدنيا نموت ونحيا وما يهلكنا إلا الدهر وما لهم بذلك من علم إن هم إلا يظنون</a>
<a>وإذا تتلى عليهم ءايتنا بينت ما كان حجتهم إلا أن قالوا ائتوا بءابائنا إن كنتم صدقين</a>
<a>قل الله يحييكم ثم يميتكم ثم يجمعكم إلى يوم القيمة لا ريب فيه ولكن أكثر الناس لا يعلمون</a>
<a>ولله ملك السموت والأرض ويوم تقوم الساعة يومئذ يخسر المبطلون</a>
<a>وترى كل أمة جاثية كل أمة تدعى إلى كتبها اليوم تجزون ما كنتم تعملون</a>
<a>هذا كتبنا ينطق عليكم بالحق إنا كنا نستنسخ ما كنتم تعملون</a>
<a>فأما الذين ءامنوا وعملوا الصلحت فيدخلهم ربهم فى رحمته ذلك هو الفوز المبين</a>
<a>وأما الذين كفروا أفلم تكن ءايتى تتلى عليكم فاستكبرتم وكنتم قوما مجرمين</a>
<a>وإذا قيل إن وعد الله حق والساعة لا ريب فيها قلتم ما ندرى ما الساعة إن نظن إلا ظنا وما نحن بمستيقنين</a>
<a>وبدا لهم سيءات ما عملوا وحاق بهم ما كانوا به يستهزءون</a>
<a>وقيل اليوم ننسىكم كما نسيتم لقاء يومكم هذا ومأوىكم النار وما لكم من نصرين</a>
<a>ذلكم بأنكم اتخذتم ءايت الله هزوا وغرتكم الحيوة الدنيا فاليوم لا يخرجون منها ولا هم يستعتبون</a>
<a>فلله الحمد رب السموت ورب الأرض رب العلمين</a>
<a>وله الكبرياء فى السموت والأرض وهو العزيز الحكيم</a>
</s>