<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>الذين كفروا وصدوا عن سبيل الله أضل أعملهم</a>
<a>والذين ءامنوا وعملوا الصلحت وءامنوا بما نزل على محمد وهو الحق من ربهم كفر عنهم سيءاتهم وأصلح بالهم</a>
<a>ذلك بأن الذين كفروا اتبعوا البطل وأن الذين ءامنوا اتبعوا الحق من ربهم كذلك يضرب الله للناس أمثلهم</a>
<a>فإذا لقيتم الذين كفروا فضرب الرقاب حتى إذا أثخنتموهم فشدوا الوثاق فإما منا بعد وإما فداء حتى تضع الحرب أوزارها ذلك ولو يشاء الله لانتصر منهم ولكن ليبلوا بعضكم ببعض والذين قتلوا فى سبيل الله فلن يضل أعملهم</a>
<a>سيهديهم ويصلح بالهم</a>
<a>ويدخلهم الجنة عرفها لهم</a>
<a>يأيها الذين ءامنوا إن تنصروا الله ينصركم ويثبت أقدامكم</a>
<a>والذين كفروا فتعسا لهم وأضل أعملهم</a>
<a>ذلك بأنهم كرهوا ما أنزل الله فأحبط أعملهم</a>
<a>أفلم يسيروا فى الأرض فينظروا كيف كان عقبة الذين من قبلهم دمر الله عليهم وللكفرين أمثلها</a>
<a>ذلك بأن الله مولى الذين ءامنوا وأن الكفرين لا مولى لهم</a>
<a>إن الله يدخل الذين ءامنوا وعملوا الصلحت جنت تجرى من تحتها الأنهر والذين كفروا يتمتعون ويأكلون كما تأكل الأنعم والنار مثوى لهم</a>
<a>وكأين من قرية هى أشد قوة من قريتك التى أخرجتك أهلكنهم فلا ناصر لهم</a>
<a>أفمن كان على بينة من ربه كمن زين له سوء عمله واتبعوا أهواءهم</a>
<a>مثل الجنة التى وعد المتقون فيها أنهر من ماء غير ءاسن وأنهر من لبن لم يتغير طعمه وأنهر من خمر لذة للشربين وأنهر من عسل مصفى ولهم فيها من كل الثمرت ومغفرة من ربهم كمن هو خلد فى النار وسقوا ماء حميما فقطع أمعاءهم</a>
<a>ومنهم من يستمع إليك حتى إذا خرجوا من عندك قالوا للذين أوتوا العلم ماذا قال ءانفا أولئك الذين طبع الله على قلوبهم واتبعوا أهواءهم</a>
<a>والذين اهتدوا زادهم هدى وءاتىهم تقوىهم</a>
<a>فهل ينظرون إلا الساعة أن تأتيهم بغتة فقد جاء أشراطها فأنى لهم إذا جاءتهم ذكرىهم</a>
<a>فاعلم أنه لا إله إلا الله واستغفر لذنبك وللمؤمنين والمؤمنت والله يعلم متقلبكم ومثوىكم</a>
<a>ويقول الذين ءامنوا لولا نزلت سورة فإذا أنزلت سورة محكمة وذكر فيها القتال رأيت الذين فى قلوبهم مرض ينظرون إليك نظر المغشى عليه من الموت فأولى لهم</a>
<a>طاعة وقول معروف فإذا عزم الأمر فلو صدقوا الله لكان خيرا لهم</a>
<a>فهل عسيتم إن توليتم أن تفسدوا فى الأرض وتقطعوا أرحامكم</a>
<a>أولئك الذين لعنهم الله فأصمهم وأعمى أبصرهم</a>
<a>أفلا يتدبرون القرءان أم على قلوب أقفالها</a>
<a>إن الذين ارتدوا على أدبرهم من بعد ما تبين لهم الهدى الشيطن سول لهم وأملى لهم</a>
<a>ذلك بأنهم قالوا للذين كرهوا ما نزل الله سنطيعكم فى بعض الأمر والله يعلم إسرارهم</a>
<a>فكيف إذا توفتهم الملئكة يضربون وجوههم وأدبرهم</a>
<a>ذلك بأنهم اتبعوا ما أسخط الله وكرهوا رضونه فأحبط أعملهم</a>
<a>أم حسب الذين فى قلوبهم مرض أن لن يخرج الله أضغنهم</a>
<a>ولو نشاء لأرينكهم فلعرفتهم بسيمهم ولتعرفنهم فى لحن القول والله يعلم أعملكم</a>
<a>ولنبلونكم حتى نعلم المجهدين منكم والصبرين ونبلوا أخباركم</a>
<a>إن الذين كفروا وصدوا عن سبيل الله وشاقوا الرسول من بعد ما تبين لهم الهدى لن يضروا الله شيءا وسيحبط أعملهم</a>
<a>يأيها الذين ءامنوا أطيعوا الله وأطيعوا الرسول ولا تبطلوا أعملكم</a>
<a>إن الذين كفروا وصدوا عن سبيل الله ثم ماتوا وهم كفار فلن يغفر الله لهم</a>
<a>فلا تهنوا وتدعوا إلى السلم وأنتم الأعلون والله معكم ولن يتركم أعملكم</a>
<a>إنما الحيوة الدنيا لعب ولهو وإن تؤمنوا وتتقوا يؤتكم أجوركم ولا يسءلكم أمولكم</a>
<a>إن يسءلكموها فيحفكم تبخلوا ويخرج أضغنكم</a>
<a>هأنتم هؤلاء تدعون لتنفقوا فى سبيل الله فمنكم من يبخل ومن يبخل فإنما يبخل عن نفسه والله الغنى وأنتم الفقراء وإن تتولوا يستبدل قوما غيركم ثم لا يكونوا أمثلكم</a>
</s>