<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>ق والقرءان المجيد</a>
<a>بل عجبوا أن جاءهم منذر منهم فقال الكفرون هذا شىء عجيب</a>
<a>أءذا متنا وكنا ترابا ذلك رجع بعيد</a>
<a>قد علمنا ما تنقص الأرض منهم وعندنا كتب حفيظ</a>
<a>بل كذبوا بالحق لما جاءهم فهم فى أمر مريج</a>
<a>أفلم ينظروا إلى السماء فوقهم كيف بنينها وزينها وما لها من فروج</a>
<a>والأرض مددنها وألقينا فيها روسى وأنبتنا فيها من كل زوج بهيج</a>
<a>تبصرة وذكرى لكل عبد منيب</a>
<a>ونزلنا من السماء ماء مبركا فأنبتنا به جنت وحب الحصيد</a>
<a>والنخل باسقت لها طلع نضيد</a>
<a>رزقا للعباد وأحيينا به بلدة ميتا كذلك الخروج</a>
<a>كذبت قبلهم قوم نوح وأصحب الرس وثمود</a>
<a>وعاد وفرعون وإخون لوط</a>
<a>وأصحب الأيكة وقوم تبع كل كذب الرسل فحق وعيد</a>
<a>أفعيينا بالخلق الأول بل هم فى لبس من خلق جديد</a>
<a>ولقد خلقنا الإنسن ونعلم ما توسوس به نفسه ونحن أقرب إليه من حبل الوريد</a>
<a>إذ يتلقى المتلقيان عن اليمين وعن الشمال قعيد</a>
<a>ما يلفظ من قول إلا لديه رقيب عتيد</a>
<a>وجاءت سكرة الموت بالحق ذلك ما كنت منه تحيد</a>
<a>ونفخ فى الصور ذلك يوم الوعيد</a>
<a>وجاءت كل نفس معها سائق وشهيد</a>
<a>لقد كنت فى غفلة من هذا فكشفنا عنك غطاءك فبصرك اليوم حديد</a>
<a>وقال قرينه هذا ما لدى عتيد</a>
<a>ألقيا فى جهنم كل كفار عنيد</a>
<a>مناع للخير معتد مريب</a>
<a>الذى جعل مع الله إلها ءاخر فألقياه فى العذاب الشديد</a>
<a>قال قرينه ربنا ما أطغيته ولكن كان فى ضلل بعيد</a>
<a>قال لا تختصموا لدى وقد قدمت إليكم بالوعيد</a>
<a>ما يبدل القول لدى وما أنا بظلم للعبيد</a>
<a>يوم نقول لجهنم هل امتلأت وتقول هل من مزيد</a>
<a>وأزلفت الجنة للمتقين غير بعيد</a>
<a>هذا ما توعدون لكل أواب حفيظ</a>
<a>من خشى الرحمن بالغيب وجاء بقلب منيب</a>
<a>ادخلوها بسلم ذلك يوم الخلود</a>
<a>لهم ما يشاءون فيها ولدينا مزيد</a>
<a>وكم أهلكنا قبلهم من قرن هم أشد منهم بطشا فنقبوا فى البلد هل من محيص</a>
<a>إن فى ذلك لذكرى لمن كان له قلب أو ألقى السمع وهو شهيد</a>
<a>ولقد خلقنا السموت والأرض وما بينهما فى ستة أيام وما مسنا من لغوب</a>
<a>فاصبر على ما يقولون وسبح بحمد ربك قبل طلوع الشمس وقبل الغروب</a>
<a>ومن اليل فسبحه وأدبر السجود</a>
<a>واستمع يوم يناد المناد من مكان قريب</a>
<a>يوم يسمعون الصيحة بالحق ذلك يوم الخروج</a>
<a>إنا نحن نحى ونميت وإلينا المصير</a>
<a>يوم تشقق الأرض عنهم سراعا ذلك حشر علينا يسير</a>
<a>نحن أعلم بما يقولون وما أنت عليهم بجبار فذكر بالقرءان من يخاف وعيد</a>
</s>