<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>والذريت ذروا</a>
<a>فالحملت وقرا</a>
<a>فالجريت يسرا</a>
<a>فالمقسمت أمرا</a>
<a>إنما توعدون لصادق</a>
<a>وإن الدين لوقع</a>
<a>والسماء ذات الحبك</a>
<a>إنكم لفى قول مختلف</a>
<a>يؤفك عنه من أفك</a>
<a>قتل الخرصون</a>
<a>الذين هم فى غمرة ساهون</a>
<a>يسءلون أيان يوم الدين</a>
<a>يوم هم على النار يفتنون</a>
<a>ذوقوا فتنتكم هذا الذى كنتم به تستعجلون</a>
<a>إن المتقين فى جنت وعيون</a>
<a>ءاخذين ما ءاتىهم ربهم إنهم كانوا قبل ذلك محسنين</a>
<a>كانوا قليلا من اليل ما يهجعون</a>
<a>وبالأسحار هم يستغفرون</a>
<a>وفى أمولهم حق للسائل والمحروم</a>
<a>وفى الأرض ءايت للموقنين</a>
<a>وفى أنفسكم أفلا تبصرون</a>
<a>وفى السماء رزقكم وما توعدون</a>
<a>فورب السماء والأرض إنه لحق مثل ما أنكم تنطقون</a>
<a>هل أتىك حديث ضيف إبرهيم المكرمين</a>
<a>إذ دخلوا عليه فقالوا سلما قال سلم قوم منكرون</a>
<a>فراغ إلى أهله فجاء بعجل سمين</a>
<a>فقربه إليهم قال ألا تأكلون</a>
<a>فأوجس منهم خيفة قالوا لا تخف وبشروه بغلم عليم</a>
<a>فأقبلت امرأته فى صرة فصكت وجهها وقالت عجوز عقيم</a>
<a>قالوا كذلك قال ربك إنه هو الحكيم العليم</a>
<a>قال فما خطبكم أيها المرسلون</a>
<a>قالوا إنا أرسلنا إلى قوم مجرمين</a>
<a>لنرسل عليهم حجارة من طين</a>
<a>مسومة عند ربك للمسرفين</a>
<a>فأخرجنا من كان فيها من المؤمنين</a>
<a>فما وجدنا فيها غير بيت من المسلمين</a>
<a>وتركنا فيها ءاية للذين يخافون العذاب الأليم</a>
<a>وفى موسى إذ أرسلنه إلى فرعون بسلطن مبين</a>
<a>فتولى بركنه وقال سحر أو مجنون</a>
<a>فأخذنه وجنوده فنبذنهم فى اليم وهو مليم</a>
<a>وفى عاد إذ أرسلنا عليهم الريح العقيم</a>
<a>ما تذر من شىء أتت عليه إلا جعلته كالرميم</a>
<a>وفى ثمود إذ قيل لهم تمتعوا حتى حين</a>
<a>فعتوا عن أمر ربهم فأخذتهم الصعقة وهم ينظرون</a>
<a>فما استطعوا من قيام وما كانوا منتصرين</a>
<a>وقوم نوح من قبل إنهم كانوا قوما فسقين</a>
<a>والسماء بنينها بأييد وإنا لموسعون</a>
<a>والأرض فرشنها فنعم المهدون</a>
<a>ومن كل شىء خلقنا زوجين لعلكم تذكرون</a>
<a>ففروا إلى الله إنى لكم منه نذير مبين</a>
<a>ولا تجعلوا مع الله إلها ءاخر إنى لكم منه نذير مبين</a>
<a>كذلك ما أتى الذين من قبلهم من رسول إلا قالوا ساحر أو مجنون</a>
<a>أتواصوا به بل هم قوم طاغون</a>
<a>فتول عنهم فما أنت بملوم</a>
<a>وذكر فإن الذكرى تنفع المؤمنين</a>
<a>وما خلقت الجن والإنس إلا ليعبدون</a>
<a>ما أريد منهم من رزق وما أريد أن يطعمون</a>
<a>إن الله هو الرزاق ذو القوة المتين</a>
<a>فإن للذين ظلموا ذنوبا مثل ذنوب أصحبهم فلا يستعجلون</a>
<a>فويل للذين كفروا من يومهم الذى يوعدون</a>
</s>