<s>
<a>بسم الله الرحمن الرحيم</a>
<a>سبح لله ما فى السموت وما فى الأرض وهو العزيز الحكيم</a>
<a>هو الذى أخرج الذين كفروا من أهل الكتب من ديرهم لأول الحشر ما ظننتم أن يخرجوا وظنوا أنهم مانعتهم حصونهم من الله فأتىهم الله من حيث لم يحتسبوا وقذف فى قلوبهم الرعب يخربون بيوتهم بأيديهم وأيدى المؤمنين فاعتبروا يأولى الأبصر</a>
<a>ولولا أن كتب الله عليهم الجلاء لعذبهم فى الدنيا ولهم فى الءاخرة عذاب النار</a>
<a>ذلك بأنهم شاقوا الله ورسوله ومن يشاق الله فإن الله شديد العقاب</a>
<a>ما قطعتم من لينة أو تركتموها قائمة على أصولها فبإذن الله وليخزى الفسقين</a>
<a>وما أفاء الله على رسوله منهم فما أوجفتم عليه من خيل ولا ركاب ولكن الله يسلط رسله على من يشاء والله على كل شىء قدير</a>
<a>ما أفاء الله على رسوله من أهل القرى فلله وللرسول ولذى القربى واليتمى والمسكين وابن السبيل كى لا يكون دولة بين الأغنياء منكم وما ءاتىكم الرسول فخذوه وما نهىكم عنه فانتهوا واتقوا الله إن الله شديد العقاب</a>
<a>للفقراء المهجرين الذين أخرجوا من ديرهم وأمولهم يبتغون فضلا من الله ورضونا وينصرون الله ورسوله أولئك هم الصدقون</a>
<a>والذين تبوءو الدار والإيمن من قبلهم يحبون من هاجر إليهم ولا يجدون فى صدورهم حاجة مما أوتوا ويؤثرون على أنفسهم ولو كان بهم خصاصة ومن يوق شح نفسه فأولئك هم المفلحون</a>
<a>والذين جاءو من بعدهم يقولون ربنا اغفر لنا ولإخوننا الذين سبقونا بالإيمن ولا تجعل فى قلوبنا غلا للذين ءامنوا ربنا إنك رءوف رحيم</a>
<a>ألم تر إلى الذين نافقوا يقولون لإخونهم الذين كفروا من أهل الكتب لئن أخرجتم لنخرجن معكم ولا نطيع فيكم أحدا أبدا وإن قوتلتم لننصرنكم والله يشهد إنهم لكذبون</a>
<a>لئن أخرجوا لا يخرجون معهم ولئن قوتلوا لا ينصرونهم ولئن نصروهم ليولن الأدبر ثم لا ينصرون</a>
<a>لأنتم أشد رهبة فى صدورهم من الله ذلك بأنهم قوم لا يفقهون</a>
<a>لا يقتلونكم جميعا إلا فى قرى محصنة أو من وراء جدر بأسهم بينهم شديد تحسبهم جميعا وقلوبهم شتى ذلك بأنهم قوم لا يعقلون</a>
<a>كمثل الذين من قبلهم قريبا ذاقوا وبال أمرهم ولهم عذاب أليم</a>
<a>كمثل الشيطن إذ قال للإنسن اكفر فلما كفر قال إنى برىء منك إنى أخاف الله رب العلمين</a>
<a>فكان عقبتهما أنهما فى النار خلدين فيها وذلك جزؤا الظلمين</a>
<a>يأيها الذين ءامنوا اتقوا الله ولتنظر نفس ما قدمت لغد واتقوا الله إن الله خبير بما تعملون</a>
<a>ولا تكونوا كالذين نسوا الله فأنسىهم أنفسهم أولئك هم الفسقون</a>
<a>لا يستوى أصحب النار وأصحب الجنة أصحب الجنة هم الفائزون</a>
<a>لو أنزلنا هذا القرءان على جبل لرأيته خشعا متصدعا من خشية الله وتلك الأمثل نضربها للناس لعلهم يتفكرون</a>
<a>هو الله الذى لا إله إلا هو علم الغيب والشهدة هو الرحمن الرحيم</a>
<a>هو الله الذى لا إله إلا هو الملك القدوس السلم المؤمن المهيمن العزيز الجبار المتكبر سبحن الله عما يشركون</a>
<a>هو الله الخلق البارئ المصور له الأسماء الحسنى يسبح له ما فى السموت والأرض وهو العزيز الحكيم</a>
</s>